{
  "surah_id": "40",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "40:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "حمٓ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "حمٓ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "Ha Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "40:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "تَنزِيلُ",
          "options": [
            "رَحِمْتَهُۥ",
            "بَل",
            "تَنزِيلُ",
            "أَمَتَّنَا"
          ],
          "translation": "(The) revelation"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "تَنزِيلُ _____ مِنَ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "مِن",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱقْتُلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ _____ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "دِينَكُمْ",
            "تَبَعًا",
            "وَمَن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ ٱللَّهِ _____ ٱلْعَلِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "وَقِهِمْ",
            "أَسْبَٰبَ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمِ",
          "options": [
            "مُسْرِفٌ",
            "قُوَّةً",
            "وَأَنَّ",
            "ٱلْعَلِيمِ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "40:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 8,
          "question": "_____ ٱلذَّنۢبِ وَقَابِلِ ٱلتَّوْبِ شَدِيدِ ٱلْعِقَابِ ذِى ٱلطَّوْلِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ إِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "غَافِرِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "غَافِرِ",
            "أَخَافُ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(The) Forgiver"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "غَافِرِ _____ وَقَابِلِ ٱلتَّوْبِ شَدِيدِ ٱلْعِقَابِ ذِى ٱلطَّوْلِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ إِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلذَّنۢبِ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَن",
            "ٱلذَّنۢبِ",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "(of) the sin"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "غَافِرِ ٱلذَّنۢبِ _____ ٱلتَّوْبِ شَدِيدِ ٱلْعِقَابِ ذِى ٱلطَّوْلِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ إِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَقَابِلِ",
          "options": [
            "سَيَدْخُلُونَ",
            "أَوْ",
            "ﱌ",
            "وَقَابِلِ"
          ],
          "translation": "and (the) Acceptor"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "غَافِرِ ٱلذَّنۢبِ وَقَابِلِ _____ شَدِيدِ ٱلْعِقَابِ ذِى ٱلطَّوْلِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ إِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلتَّوْبِ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "مَنْ",
            "ٱلتَّوْبِ",
            "عِقَابِ"
          ],
          "translation": "(of) [the] repentance"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "غَافِرِ ٱلذَّنۢبِ وَقَابِلِ ٱلتَّوْبِ _____ ٱلْعِقَابِ ذِى ٱلطَّوْلِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ إِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "شَدِيدِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱتَّبِعُونِ",
            "شَدِيدِ"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "غَافِرِ ٱلذَّنۢبِ وَقَابِلِ ٱلتَّوْبِ شَدِيدِ _____ ذِى ٱلطَّوْلِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ إِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "تَأْتِيكُمْ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "(in) the punishment"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "غَافِرِ ٱلذَّنۢبِ وَقَابِلِ ٱلتَّوْبِ شَدِيدِ ٱلْعِقَابِ _____ ٱلطَّوْلِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ إِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "يُنِيبُ",
            "لَا",
            "ذِى",
            "جَنَّٰتِ"
          ],
          "translation": "Owner (of) the abundance"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "غَافِرِ ٱلذَّنۢبِ وَقَابِلِ ٱلتَّوْبِ شَدِيدِ ٱلْعِقَابِ ذِى _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ إِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلطَّوْلِ",
          "options": [
            "ٱلطَّوْلِ",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "قُلْتُمْ",
            "ٱلرُّوحَ"
          ],
          "translation": "Owner (of) the abundance"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "غَافِرِ ٱلذَّنۢبِ وَقَابِلِ ٱلتَّوْبِ شَدِيدِ ٱلْعِقَابِ ذِى ٱلطَّوْلِ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ إِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "لَآ",
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "ﰪ",
            "ٱلدَّرَجَٰتِ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "غَافِرِ ٱلذَّنۢبِ وَقَابِلِ ٱلتَّوْبِ شَدِيدِ ٱلْعِقَابِ ذِى ٱلطَّوْلِ لَآ _____ إِلَّا هُوَ إِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "ٱثْنَتَيْنِ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَلَمَّا",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "غَافِرِ ٱلذَّنۢبِ وَقَابِلِ ٱلتَّوْبِ شَدِيدِ ٱلْعِقَابِ ذِى ٱلطَّوْلِ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ إِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَخْفَىٰ",
            "إِلَّا",
            "إِلَى",
            "تَقُومُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "غَافِرِ ٱلذَّنۢبِ وَقَابِلِ ٱلتَّوْبِ شَدِيدِ ٱلْعِقَابِ ذِى ٱلطَّوْلِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ إِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "قَبْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "غَافِرِ ٱلذَّنۢبِ وَقَابِلِ ٱلتَّوْبِ شَدِيدِ ٱلْعِقَابِ ذِى ٱلطَّوْلِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "يُؤْفَكُ",
            "ﰪ",
            "فِى",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "غَافِرِ ٱلذَّنۢبِ وَقَابِلِ ٱلتَّوْبِ شَدِيدِ ٱلْعِقَابِ ذِى ٱلطَّوْلِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "يُطَاعُ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) the final return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "40:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 22,
          "question": "_____ يُجَٰدِلُ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَلَا يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "مَا",
            "حَقٌّ",
            "خُرُوجٍ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "مَا _____ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَلَا يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "يُجَٰدِلُ",
          "options": [
            "تَأْتِيكُمْ",
            "يُجَٰدِلُ",
            "ٱلْأَشْهَٰدُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "dispute"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "مَا يُجَٰدِلُ _____ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَلَا يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "مِنْ",
            "يَوْمِ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "مَا يُجَٰدِلُ فِىٓ _____ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَلَا يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "عِقَابِ",
            "جَبَّارٍ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "مَا يُجَٰدِلُ فِىٓ ءَايَٰتِ _____ إِلَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَلَا يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلتَّوْبِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "مَا يُجَٰدِلُ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَلَا يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "خَآئِنَةَ",
            "فِى",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "مَا يُجَٰدِلُ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ إِلَّا _____ كَفَرُوا۟ فَلَا يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "لِتَكُونُوا۟",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "مَا يُجَٰدِلُ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ فَلَا يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "قَصَصْنَا",
            "أُسْلِمَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "مَا يُجَٰدِلُ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "مُسْرِفٌ",
            "يَغْرُرْكَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "so (let) not"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "مَا يُجَٰدِلُ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَلَا _____ تَقَلُّبُهُمْ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "يَغْرُرْكَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَغْرُرْكَ",
            "يُرْزَقُونَ"
          ],
          "translation": "deceive you"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "مَا يُجَٰدِلُ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَلَا يَغْرُرْكَ _____ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "تَقَلُّبُهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تَقَلُّبُهُمْ",
            "ٱلتَّنَادِ"
          ],
          "translation": "their movement"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "مَا يُجَٰدِلُ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَلَا يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ _____ ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "مُتَكَبِّرٍ",
            "فِى",
            "ءَالِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "مَا يُجَٰدِلُ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَلَا يَغْرُرْكَ تَقَلُّبُهُمْ فِى _____",
          "answer": "ٱلْبِلَٰدِ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "تَدْعُونَ",
            "ٱلْبِلَٰدِ"
          ],
          "translation": "the cities"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "40:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 35,
          "question": "_____ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "كَذَّبَتْ",
            "مِّن",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "كَذَّبَتْ _____ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "قَبْلَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَتَكْفُرُونَ",
            "يُخْرِجُكُمْ",
            "قَبْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ _____ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "قَوْمُ",
          "options": [
            "وَبِمَآ",
            "قَوْمُ",
            "وَأَحْيَيْتَنَا",
            "ٱلْغَفَّٰرِ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ _____ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "نُوحٍ",
            "إِلَٰهَ",
            "فَكَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ _____ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "وَٱلْأَحْزَابُ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "يَسِيرُوا۟",
            "وَٱلْأَحْزَابُ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "and the factions"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ _____ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "جَعَلَ",
            "أَبْنَآءَ",
            "فَعَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ _____ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "مِنْهُمْ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ _____ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "وَهَمَّتْ",
          "options": [
            "كِبْرٌ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَهَمَّتْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and plotted"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ _____ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "كُلُّ",
            "يُعْرَضُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ _____ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "أُمَّةٍۭ",
          "options": [
            "هُنَالِكَ",
            "أُمَّةٍۭ",
            "ٱللَّهِ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ _____ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "بِرَسُولِهِمْ",
          "options": [
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلْءَازِفَةِ",
            "مُّغْنُونَ",
            "بِرَسُولِهِمْ"
          ],
          "translation": "against their Messenger"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ _____ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "لِيَأْخُذُوهُ",
          "options": [
            "لِيَأْخُذُوهُ",
            "إِلَٰهَ",
            "يُخَفِّفْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "to seize him"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ _____ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "وَجَٰدَلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "وَجَٰدَلُوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْعِبَادِ"
          ],
          "translation": "and they disputed"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ _____ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "بِٱلْبَٰطِلِ",
          "options": [
            "وَبِمَا",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "عَنِ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "by falsehood"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ _____ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "لِيُدْحِضُوا۟",
          "options": [
            "وَعَدتَّهُمْ",
            "يُضِلُّ",
            "لِيُدْحِضُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "to refute"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ _____ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ _____ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "يَكْتُمُ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "وَمَن",
            "يَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ _____ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "فَأَخَذْتُهُمْ",
          "options": [
            "فَأَخَذْتُهُمْ",
            "ٱلْأَسْبَٰبَ",
            "كَانُوا۟",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "So I seized them"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ _____ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنۢ",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "Then how"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ _____ عِقَابِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "لِّلْعِبَادِ",
            "فَقَدْ",
            "كَانَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَهَمَّتْ كُلُّ أُمَّةٍۭ بِرَسُولِهِمْ لِيَأْخُذُوهُ وَجَٰدَلُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ فَأَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ _____",
          "answer": "عِقَابِ",
          "options": [
            "فَٱدْعُوا۟",
            "إِلَّا",
            "سَبِيلَكَ",
            "عِقَابِ"
          ],
          "translation": "My penalty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "40:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 56,
          "question": "_____ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "خَلَتْ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "حَقَّتْ",
          "options": [
            "حَقَّتْ",
            "تَأْتِيكُمْ",
            "يُضِلُّ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "has been justified"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ _____ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "كَلِمَتُ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "أُمَّةٍۭ",
            "كَلِمَتُ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) Word"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ _____ عَلَى ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "وَأُشْرِكَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "رَبِّكَ",
            "عَمَلِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "عَلَى",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى _____ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "يُعْرَضُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ _____ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "وَءَاثَارًا",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱلنَّارُ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مَّا",
            "إِلَى",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّذِى",
            "أَصْحَٰبُ",
            "حَكَمَ"
          ],
          "translation": "(are) companions"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "ٱلْأَعْيُنِ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "40:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "يَحْمِلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْحَىُّ",
            "ٱلنَّارُ",
            "إِنَّ",
            "يَحْمِلُونَ"
          ],
          "translation": "bear"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ _____ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَرْشَ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "ٱلْعَرْشَ",
            "مِن",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "the Throne"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ _____ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "وَمَنْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and who"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ _____ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "حَوْلَهُۥ",
          "options": [
            "حَوْلَهُۥ",
            "سَبِيلَكَ",
            "تَأْتِيكُمْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "(are) around it"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ _____ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "يُسَبِّحُونَ",
          "options": [
            "قَبْلَهُمْ",
            "إِلَّا",
            "فِيهَا",
            "يُسَبِّحُونَ"
          ],
          "translation": "glorify"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ _____ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "بِحَمْدِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بِحَمْدِ",
            "رَبُّكُمْ",
            "يُنَادَوْنَ"
          ],
          "translation": "(the) praises"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ _____ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "إِذِ",
            "إِلَى",
            "قَوْمُ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ _____ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَيُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "مَّن",
            "وَيُؤْمِنُونَ",
            "فَكَيْفَ",
            "نَعِدُهُمْ"
          ],
          "translation": "and believe"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ _____ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "مَعْذِرَتُهُمْ",
            "جَبَّارٍ",
            "تَقُومُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "in Him"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ _____ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَيَسْتَغْفِرُونَ",
          "options": [
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَيَسْتَغْفِرُونَ",
            "ٱلرَّشَادِ"
          ],
          "translation": "and ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ _____ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلتَّوْبِ",
            "فَمَا",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ _____ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يَنفَعُ",
            "وَيُمِيتُ",
            "رَّبِّى",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "رَبَّنَا",
            "قَبْلَهُمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا _____ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَسِعْتَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَسِعْتَ",
            "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "You encompass"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ _____ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "سَيَدْخُلُونَ",
            "هُم",
            "سَبِيلٍ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ _____ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "كَٰذِبًا",
            "شَىْءٍ",
            "مِّن",
            "وَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ _____ وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "رَّحْمَةً",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "رَّحْمَةً",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "(by Your) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً _____ فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَعِلْمًا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "إِلَى",
            "وَعِلْمًا",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "and knowledge"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا _____ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "فَٱغْفِرْ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَلِتَبْلُغُوٓا۟",
            "فَٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "so forgive"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ _____ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ _____ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "تَابُوا۟",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "زُيِّنَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تَابُوا۟"
          ],
          "translation": "repent"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ _____ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَٱتَّبَعُوا۟",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "مِنْهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "and follow"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ _____ وَقِهِمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "سَبِيلَكَ",
          "options": [
            "قُوَّةً",
            "سَبِيلَكَ",
            "هُوَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Your Way"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ _____ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَقِهِمْ",
          "options": [
            "ٱثْنَتَيْنِ",
            "وَقِهِمْ",
            "قَبْلُ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "and save them (from)"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكِ",
            "عَذَابَ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "أَسْتَجِبْ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَحْمِلُونَ ٱلْعَرْشَ وَمَنْ حَوْلَهُۥ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَا وَسِعْتَ كُلَّ شَىْءٍ رَّحْمَةً وَعِلْمًا فَٱغْفِرْ لِلَّذِينَ تَابُوا۟ وَٱتَّبَعُوا۟ سَبِيلَكَ وَقِهِمْ عَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "ﰸ",
            "حَكَمَ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "(of) the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "40:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "رَبَّنَا",
            "بَعْدِهِمْ",
            "وَعَادٍ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "رَبَّنَا _____ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَأَدْخِلْهُمْ",
          "options": [
            "أَعْبُدَ",
            "وَإِن",
            "وَأَدْخِلْهُمْ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And admit them"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ _____ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "جَنَّٰتِ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "جَنَّٰتِ",
            "وَٱلْبَصِيرُ"
          ],
          "translation": "(to) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ _____ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "عَدْنٍ",
          "options": [
            "عَدْنٍ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "إِن",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "(of) Eden"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ عَدْنٍ _____ وَعَدتَّهُمْ وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "ٱلَّتِى",
            "كَانَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى _____ وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَعَدتَّهُمْ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "تَتَذَكَّرُونَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "وَعَدتَّهُمْ"
          ],
          "translation": "You have promised them"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ _____ صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰂ",
            "وَمَن",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ وَمَن _____ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "صَلَحَ",
          "options": [
            "صَلَحَ",
            "ثُمَّ",
            "إِلَى",
            "وَلَهُمُ"
          ],
          "translation": "(was) righteous"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ وَمَن صَلَحَ _____ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلرَّشَادِ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ وَمَن صَلَحَ مِنْ _____ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ءَابَآئِهِمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ءَابَآئِهِمْ",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "لِذَنۢبِكَ"
          ],
          "translation": "their fathers"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ _____ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَأَزْوَٰجِهِمْ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْ",
            "وَأَزْوَٰجِهِمْ"
          ],
          "translation": "and their spouses"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ _____ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَذُرِّيَّٰتِهِمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَذُرِّيَّٰتِهِمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "and their offspring"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ _____ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "وَذَٰلِكَ",
            "فِى",
            "عَلَيْكَ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Indeed You"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "صَلَحَ",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "مِن",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ أَنتَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰛ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "فَلَمْ"
          ],
          "translation": "(are) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "رَبَّنَا وَأَدْخِلْهُمْ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ٱلَّتِى وَعَدتَّهُمْ وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "مَتَٰعٌ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "40:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 109,
          "question": "_____ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَمَن تَقِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُۥ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَقِهِمُ",
          "options": [
            "فَأَىَّ",
            "مَنْ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "وَقِهِمُ"
          ],
          "translation": "And protect them"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَقِهِمُ _____ وَمَن تَقِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُۥ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(from) the evils"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَقِهِمُ ٱلسَّيِّـَٔاتِ _____ تَقِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُۥ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰟ",
            "وَمَن",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَقِهِمُ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَمَن _____ ٱلسَّيِّـَٔاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُۥ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَقِ",
          "options": [
            "وَصُدَّ",
            "مِثْلَهَا",
            "قَبْلُ",
            "تَقِ"
          ],
          "translation": "you protect"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَقِهِمُ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَمَن تَقِ _____ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُۥ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "مَرَدَّنَآ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "بِرَسُولِهِمْ"
          ],
          "translation": "(from) the evils"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَقِهِمُ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَمَن تَقِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ _____ فَقَدْ رَحِمْتَهُۥ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "ٱلرَّشَادِ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَقِهِمُ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَمَن تَقِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ يَوْمَئِذٍ _____ رَحِمْتَهُۥ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "وَعِندَ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَذَّابٌ"
          ],
          "translation": "then verily"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَقِهِمُ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَمَن تَقِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ _____ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "رَحِمْتَهُۥ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "ٱلتَّنَادِ",
            "ثُمَّ",
            "رَحِمْتَهُۥ"
          ],
          "translation": "You have bestowed mercy on him"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَقِهِمُ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَمَن تَقِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُۥ _____ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَذَٰلِكَ",
            "إِلَٰهِ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَقِهِمُ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَمَن تَقِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُۥ وَذَٰلِكَ _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَقِهِمُ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَمَن تَقِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُۥ وَذَٰلِكَ هُوَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "وَثَمُودَ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "(is) the success"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَقِهِمُ ٱلسَّيِّـَٔاتِ وَمَن تَقِ ٱلسَّيِّـَٔاتِ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمْتَهُۥ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ﱄ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "40:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ مِن مَّقْتِكُمْ أَنفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى ٱلْإِيمَٰنِ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "ٱلنَّارِ",
            "إِنَّ",
            "بِذُنُوبِنَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ مِن مَّقْتِكُمْ أَنفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى ٱلْإِيمَٰنِ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُحْىِۦ",
            "فِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ مِن مَّقْتِكُمْ أَنفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى ٱلْإِيمَٰنِ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "أَكْبَرُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ لَمَقْتُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ مِن مَّقْتِكُمْ أَنفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى ٱلْإِيمَٰنِ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "يُنَادَوْنَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "إِلَىٰٓ",
            "يُنَادَوْنَ",
            "ٱلنَّجَوٰةِ"
          ],
          "translation": "will be cried out to them"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنَادَوْنَ _____ ٱللَّهِ أَكْبَرُ مِن مَّقْتِكُمْ أَنفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى ٱلْإِيمَٰنِ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "لَمَقْتُ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "لَمَقْتُ",
            "فَلَا",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "Certainly Allah's hatred"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ _____ أَكْبَرُ مِن مَّقْتِكُمْ أَنفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى ٱلْإِيمَٰنِ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "دُونِهِۦ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "Certainly Allah's hatred"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ ٱللَّهِ _____ مِن مَّقْتِكُمْ أَنفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى ٱلْإِيمَٰنِ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَكْبَرُ",
          "options": [
            "أَكْبَرُ",
            "لَكُمُ",
            "يُضْلِلِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(was) greater"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ _____ مَّقْتِكُمْ أَنفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى ٱلْإِيمَٰنِ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ مِن _____ أَنفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى ٱلْإِيمَٰنِ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "مَّقْتِكُمْ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "مَّقْتِكُمْ",
            "قَوْمُ",
            "كَانَت"
          ],
          "translation": "your hatred"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ مِن مَّقْتِكُمْ _____ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى ٱلْإِيمَٰنِ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَنفُسَكُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "يَسِيرُوا۟",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) yourselves"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ مِن مَّقْتِكُمْ أَنفُسَكُمْ _____ تُدْعَوْنَ إِلَى ٱلْإِيمَٰنِ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَقِهِمْ",
            "وَأَنذِرْهُمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ مِن مَّقْتِكُمْ أَنفُسَكُمْ إِذْ _____ إِلَى ٱلْإِيمَٰنِ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "تُدْعَوْنَ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "تُدْعَوْنَ",
            "وَمَا",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "you were called"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ مِن مَّقْتِكُمْ أَنفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ _____ ٱلْإِيمَٰنِ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "وَكَفَرْنَا",
            "وَعِلْمًا",
            "إِلَى",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ مِن مَّقْتِكُمْ أَنفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى _____ فَتَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلْإِيمَٰنِ",
          "options": [
            "أُمَّةٍۭ",
            "ٱلْإِيمَٰنِ",
            "فِى",
            "وَٱسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "the faith"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُنَادَوْنَ لَمَقْتُ ٱللَّهِ أَكْبَرُ مِن مَّقْتِكُمْ أَنفُسَكُمْ إِذْ تُدْعَوْنَ إِلَى ٱلْإِيمَٰنِ _____",
          "answer": "فَتَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "فَتَكْفُرُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "هُوَ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "and you disbelieved"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "40:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 136,
          "question": "_____ رَبَّنَآ أَمَتَّنَا ٱثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا ٱثْنَتَيْنِ فَٱعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "بَأْسِ",
            "فِى",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "They (will) say"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "قَالُوا۟ _____ أَمَتَّنَا ٱثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا ٱثْنَتَيْنِ فَٱعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "قَرَارًا",
            "لَهُمْ",
            "شَدِيدِ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَآ _____ ٱثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا ٱثْنَتَيْنِ فَٱعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "أَمَتَّنَا",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱللَّهَ",
            "لِفِرْعَوْنَ",
            "أَمَتَّنَا"
          ],
          "translation": "You gave us death"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَآ أَمَتَّنَا _____ وَأَحْيَيْتَنَا ٱثْنَتَيْنِ فَٱعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "ٱثْنَتَيْنِ",
          "options": [
            "ٱثْنَتَيْنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَرَمَ",
            "أَبْنَآءَ"
          ],
          "translation": "twice"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَآ أَمَتَّنَا ٱثْنَتَيْنِ _____ ٱثْنَتَيْنِ فَٱعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "وَأَحْيَيْتَنَا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَأَحْيَيْتَنَا",
            "ٱلْقَهَّارِ",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "and You gave us life"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَآ أَمَتَّنَا ٱثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا _____ فَٱعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "ٱثْنَتَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ٱثْنَتَيْنِ",
            "بِهِۦ",
            "عَمَلِهِۦ"
          ],
          "translation": "twice"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَآ أَمَتَّنَا ٱثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا ٱثْنَتَيْنِ _____ بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "فَٱعْتَرَفْنَا",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "فَٱعْتَرَفْنَا",
            "وَقِهِمْ",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "and we confess"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَآ أَمَتَّنَا ٱثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا ٱثْنَتَيْنِ فَٱعْتَرَفْنَا _____ فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "بِذُنُوبِنَا",
          "options": [
            "بِذُنُوبِنَا",
            "كَانَ",
            "كَذِبُهُۥ",
            "جَآءَكُم"
          ],
          "translation": "our sins"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَآ أَمَتَّنَا ٱثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا ٱثْنَتَيْنِ فَٱعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا _____ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "كَيْدُ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "So is (there)"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَآ أَمَتَّنَا ٱثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا ٱثْنَتَيْنِ فَٱعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ _____ خُرُوجٍ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱓ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْعِبَادِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَآ أَمَتَّنَا ٱثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا ٱثْنَتَيْنِ فَٱعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ _____ مِّن سَبِيلٍ",
          "answer": "خُرُوجٍ",
          "options": [
            "نَعِدُهُمْ",
            "خُرُوجٍ",
            "إِلَى",
            "ٱلتَّلَاقِ"
          ],
          "translation": "get out"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَآ أَمَتَّنَا ٱثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا ٱثْنَتَيْنِ فَٱعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ _____ سَبِيلٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﰬ",
            "فِىٓ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَآ أَمَتَّنَا ٱثْنَتَيْنِ وَأَحْيَيْتَنَا ٱثْنَتَيْنِ فَٱعْتَرَفْنَا بِذُنُوبِنَا فَهَلْ إِلَىٰ خُرُوجٍ مِّن _____",
          "answer": "سَبِيلٍ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمُ",
            "ﰲ",
            "ﰽ",
            "سَبِيلٍ"
          ],
          "translation": "way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "40:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 149,
          "question": "_____ بِأَنَّهُۥٓ إِذَا دُعِىَ ٱللَّهُ وَحْدَهُۥ كَفَرْتُمْ وَإِن يُشْرَكْ بِهِۦ تُؤْمِنُوا۟ فَٱلْحُكْمُ لِلَّهِ ٱلْعَلِىِّ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "ذَٰلِكُم",
          "options": [
            "مَّا",
            "دَأْبِ",
            "ﰣ",
            "ذَٰلِكُم"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "ذَٰلِكُم _____ إِذَا دُعِىَ ٱللَّهُ وَحْدَهُۥ كَفَرْتُمْ وَإِن يُشْرَكْ بِهِۦ تُؤْمِنُوا۟ فَٱلْحُكْمُ لِلَّهِ ٱلْعَلِىِّ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "بِأَنَّهُۥٓ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "إِنَّ",
            "فِى",
            "بِأَنَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "(is) because"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّهُۥٓ _____ دُعِىَ ٱللَّهُ وَحْدَهُۥ كَفَرْتُمْ وَإِن يُشْرَكْ بِهِۦ تُؤْمِنُوا۟ فَٱلْحُكْمُ لِلَّهِ ٱلْعَلِىِّ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "فَوَقَىٰهُ",
            "إِذَا",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّهُۥٓ إِذَا _____ ٱللَّهُ وَحْدَهُۥ كَفَرْتُمْ وَإِن يُشْرَكْ بِهِۦ تُؤْمِنُوا۟ فَٱلْحُكْمُ لِلَّهِ ٱلْعَلِىِّ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "دُعِىَ",
          "options": [
            "دُعِىَ",
            "ٱثْنَتَيْنِ",
            "أَقْتُلْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "Allah was invoked"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّهُۥٓ إِذَا دُعِىَ _____ وَحْدَهُۥ كَفَرْتُمْ وَإِن يُشْرَكْ بِهِۦ تُؤْمِنُوا۟ فَٱلْحُكْمُ لِلَّهِ ٱلْعَلِىِّ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْقَرَارِ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَمَّا",
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ"
          ],
          "translation": "Allah was invoked"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّهُۥٓ إِذَا دُعِىَ ٱللَّهُ _____ كَفَرْتُمْ وَإِن يُشْرَكْ بِهِۦ تُؤْمِنُوا۟ فَٱلْحُكْمُ لِلَّهِ ٱلْعَلِىِّ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "وَحْدَهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰩ",
            "وَحْدَهُۥ",
            "ٱلْءَازِفَةِ"
          ],
          "translation": "Alone"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّهُۥٓ إِذَا دُعِىَ ٱللَّهُ وَحْدَهُۥ _____ وَإِن يُشْرَكْ بِهِۦ تُؤْمِنُوا۟ فَٱلْحُكْمُ لِلَّهِ ٱلْعَلِىِّ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "كَفَرْتُمْ",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُ",
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "مَا",
            "كَفَرْتُمْ"
          ],
          "translation": "you disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّهُۥٓ إِذَا دُعِىَ ٱللَّهُ وَحْدَهُۥ كَفَرْتُمْ _____ يُشْرَكْ بِهِۦ تُؤْمِنُوا۟ فَٱلْحُكْمُ لِلَّهِ ٱلْعَلِىِّ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "مِّن",
            "بَل",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّهُۥٓ إِذَا دُعِىَ ٱللَّهُ وَحْدَهُۥ كَفَرْتُمْ وَإِن _____ بِهِۦ تُؤْمِنُوا۟ فَٱلْحُكْمُ لِلَّهِ ٱلْعَلِىِّ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "يُشْرَكْ",
          "options": [
            "بِبَٰلِغِيهِ",
            "لِتَبْلُغُوٓا۟",
            "ٱلذَّنۢبِ",
            "يُشْرَكْ"
          ],
          "translation": "(others) were associated"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّهُۥٓ إِذَا دُعِىَ ٱللَّهُ وَحْدَهُۥ كَفَرْتُمْ وَإِن يُشْرَكْ _____ تُؤْمِنُوا۟ فَٱلْحُكْمُ لِلَّهِ ٱلْعَلِىِّ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "كَانَ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "وَصُدَّ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّهُۥٓ إِذَا دُعِىَ ٱللَّهُ وَحْدَهُۥ كَفَرْتُمْ وَإِن يُشْرَكْ بِهِۦ _____ فَٱلْحُكْمُ لِلَّهِ ٱلْعَلِىِّ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "تُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَّمْ",
            "تُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "you believed"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّهُۥٓ إِذَا دُعِىَ ٱللَّهُ وَحْدَهُۥ كَفَرْتُمْ وَإِن يُشْرَكْ بِهِۦ تُؤْمِنُوا۟ _____ لِلَّهِ ٱلْعَلِىِّ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "فَٱلْحُكْمُ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "أَرَىٰ",
            "فَٱلْحُكْمُ"
          ],
          "translation": "So the judgment"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّهُۥٓ إِذَا دُعِىَ ٱللَّهُ وَحْدَهُۥ كَفَرْتُمْ وَإِن يُشْرَكْ بِهِۦ تُؤْمِنُوا۟ فَٱلْحُكْمُ _____ ٱلْعَلِىِّ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "أَكْثَرَ",
            "لِلَّهِ",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "(is) with Allah"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّهُۥٓ إِذَا دُعِىَ ٱللَّهُ وَحْدَهُۥ كَفَرْتُمْ وَإِن يُشْرَكْ بِهِۦ تُؤْمِنُوا۟ فَٱلْحُكْمُ لِلَّهِ _____ ٱلْكَبِيرِ",
          "answer": "ٱلْعَلِىِّ",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابِ",
            "كَذَّبَتْ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلْعَلِىِّ"
          ],
          "translation": "the Most High"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "ذَٰلِكُم بِأَنَّهُۥٓ إِذَا دُعِىَ ٱللَّهُ وَحْدَهُۥ كَفَرْتُمْ وَإِن يُشْرَكْ بِهِۦ تُؤْمِنُوا۟ فَٱلْحُكْمُ لِلَّهِ ٱلْعَلِىِّ _____",
          "answer": "ٱلْكَبِيرِ",
          "options": [
            "ٱلْكَبِيرِ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَنصُرُنَا",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "the Most Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "40:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 164,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُنَزِّلُ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَن يُنِيبُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "إِلَّا",
            "ﱍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "هُوَ _____ يُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُنَزِّلُ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَن يُنِيبُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ﰀ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ ءَايَٰتِهِۦ وَيُنَزِّلُ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَن يُنِيبُ",
          "answer": "يُرِيكُمْ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "ٱثْنَتَيْنِ",
            "وَقَالَ",
            "يُرِيكُمْ"
          ],
          "translation": "shows you"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمْ _____ وَيُنَزِّلُ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَن يُنِيبُ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "وَعَلَيْهَا",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "وَحَاقَ"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ _____ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَن يُنِيبُ",
          "answer": "وَيُنَزِّلُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيُنَزِّلُ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "فَأَخَذَهُمُ"
          ],
          "translation": "and sends down"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُنَزِّلُ _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَن يُنِيبُ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "يُنَادَوْنَ",
            "سَرِيعُ",
            "مُشْرِكِينَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُنَزِّلُ لَكُم _____ ٱلسَّمَآءِ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَن يُنِيبُ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ",
            "مِّنَ",
            "إِيمَٰنَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُنَزِّلُ لَكُم مِّنَ _____ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَن يُنِيبُ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "قُوَّةً",
            "ذَٰلِكُم",
            "يَغْرُرْكَ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُنَزِّلُ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَن يُنِيبُ",
          "answer": "رِزْقًا",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "رِزْقًا",
            "بِحَمْدِ",
            "تَقُومُ"
          ],
          "translation": "provision"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُنَزِّلُ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ رِزْقًا _____ يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَن يُنِيبُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَمَا",
            "لَهُۥ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "But (does) not"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُنَزِّلُ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ رِزْقًا وَمَا _____ إِلَّا مَن يُنِيبُ",
          "answer": "يَتَذَكَّرُ",
          "options": [
            "مِثْلَهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن",
            "يَتَذَكَّرُ"
          ],
          "translation": "take heed"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُنَزِّلُ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ _____ مَن يُنِيبُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "حَمِيمٍ",
            "كَٰذِبًا",
            "إِلَّا",
            "أَدْعُوكُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُنَزِّلُ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا _____ يُنِيبُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "مِنَ",
            "يُعْرَضُونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُنَزِّلُ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ رِزْقًا وَمَا يَتَذَكَّرُ إِلَّا مَن _____",
          "answer": "يُنِيبُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَسَبِّحْ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "يُنِيبُ"
          ],
          "translation": "turns"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "40:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 178,
          "question": "_____ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "فَٱدْعُوا۟",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "عِلْمٌ",
            "فَٱدْعُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "So invoke"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "فَٱدْعُوا۟ _____ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "عَمِلَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَنْ",
            "فَكَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "فَٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَهُ ٱلدِّينَ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مُخْلِصِينَ",
          "options": [
            "مُخْلِصِينَ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ﰻ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "(being) sincere"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "فَٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ _____ ٱلدِّينَ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "ٱلْقَهَّارِ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "لَهُ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "فَٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ _____ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلدِّينَ",
          "options": [
            "ٱلدِّينَ",
            "يُوسُفُ",
            "ﰰ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "(in) the religion"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "فَٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ _____ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱلنَّارِ",
            "وَلَوْ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "even though"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "فَٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ وَلَوْ _____ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "كَرِهَ",
          "options": [
            "كَرِهَ",
            "وَيَوْمَ",
            "ﰘ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "dislike (it)"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "فَٱدْعُوا۟ ٱللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ وَلَوْ كَرِهَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "ذَٰلِكُم",
            "فِى",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "40:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 186,
          "question": "_____ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو ٱلْعَرْشِ يُلْقِى ٱلرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "رَفِيعُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "رَفِيعُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Possessor of the Highest Ranks"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "رَفِيعُ _____ ذُو ٱلْعَرْشِ يُلْقِى ٱلرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "ٱلدَّرَجَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "لِلَّهِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلدَّرَجَٰتِ"
          ],
          "translation": "Possessor of the Highest Ranks"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ _____ ٱلْعَرْشِ يُلْقِى ٱلرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ذُو",
            "يَكْتُمُ",
            "فَرِحُوا۟"
          ],
          "translation": "Owner (of) the Throne"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو _____ يُلْقِى ٱلرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "مَآ",
            "فَضْلٍ",
            "أَرَىٰ",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "Owner (of) the Throne"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو ٱلْعَرْشِ _____ ٱلرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "يُلْقِى",
          "options": [
            "يُلْقِى",
            "ٱلدِّينَ",
            "دَاخِرِينَ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "He places"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو ٱلْعَرْشِ يُلْقِى _____ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "ٱلرُّوحَ",
          "options": [
            "عِلْمٌ",
            "ﰂ",
            "ٱلرُّوحَ",
            "تُنكِرُونَ"
          ],
          "translation": "the inspiration"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو ٱلْعَرْشِ يُلْقِى ٱلرُّوحَ _____ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَذُرِّيَّٰتِهِمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "كَانُوٓا۟",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو ٱلْعَرْشِ يُلْقِى ٱلرُّوحَ مِنْ _____ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "أَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "قَوِىٌّ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "His Command"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو ٱلْعَرْشِ يُلْقِى ٱلرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِۦ _____ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لِتَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو ٱلْعَرْشِ يُلْقِى ٱلرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ _____ يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَسُلْطَٰنٍ",
            "تُجْزَىٰ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو ٱلْعَرْشِ يُلْقِى ٱلرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن _____ مِنْ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو ٱلْعَرْشِ يُلْقِى ٱلرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ _____ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ﰸ",
            "لَنَنصُرُ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو ٱلْعَرْشِ يُلْقِى ٱلرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ _____ لِيُنذِرَ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو ٱلْعَرْشِ يُلْقِى ٱلرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ _____ يَوْمَ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "لِيُنذِرَ",
          "options": [
            "تُشْرِكُونَ",
            "وَعَدتَّهُمْ",
            "لِيُنذِرَ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "to warn"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو ٱلْعَرْشِ يُلْقِى ٱلرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ _____ ٱلتَّلَاقِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "بِحَمْدِ",
            "ﰘ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(of the) Day"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "رَفِيعُ ٱلدَّرَجَٰتِ ذُو ٱلْعَرْشِ يُلْقِى ٱلرُّوحَ مِنْ أَمْرِهِۦ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ لِيُنذِرَ يَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلتَّلَاقِ",
          "options": [
            "ٱلتَّلَاقِ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنۢ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "(of) the Meeting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "40:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 202,
          "question": "_____ هُم بَٰرِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِنْهُمْ شَىْءٌ لِّمَنِ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "يَوْمَ _____ بَٰرِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِنْهُمْ شَىْءٌ لِّمَنِ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "هُم",
            "ﰐ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "عُذْتُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "يَوْمَ هُم _____ لَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِنْهُمْ شَىْءٌ لِّمَنِ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "بَٰرِزُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "بَٰرِزُونَ",
            "بِٱلْعِبَادِ"
          ],
          "translation": "come forth"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "يَوْمَ هُم بَٰرِزُونَ _____ يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِنْهُمْ شَىْءٌ لِّمَنِ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مَّا",
            "فِى",
            "لَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "يَوْمَ هُم بَٰرِزُونَ لَا _____ عَلَى ٱللَّهِ مِنْهُمْ شَىْءٌ لِّمَنِ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "يَخْفَىٰ",
          "options": [
            "يَخْفَىٰ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَا",
            "كَيْدُ"
          ],
          "translation": "is hidden"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "يَوْمَ هُم بَٰرِزُونَ لَا يَخْفَىٰ _____ ٱللَّهِ مِنْهُمْ شَىْءٌ لِّمَنِ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "يُلْقِى",
            "شَدِيدِ",
            "عَلَى",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "يَوْمَ هُم بَٰرِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى _____ مِنْهُمْ شَىْءٌ لِّمَنِ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَّمْ",
            "أَسْتَجِبْ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "يَوْمَ هُم بَٰرِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ شَىْءٌ لِّمَنِ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "فَوَقَىٰهُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مِنْهُمْ",
            "حَاجَةً"
          ],
          "translation": "about them"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "يَوْمَ هُم بَٰرِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِنْهُمْ _____ لِّمَنِ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "شَىْءٌ",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُ",
            "أَشَدَّ",
            "مَن",
            "شَىْءٌ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "يَوْمَ هُم بَٰرِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِنْهُمْ شَىْءٌ _____ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "لِّمَنِ",
          "options": [
            "لِّمَنِ",
            "مِن",
            "ﰒ",
            "وَٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "For whom"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "يَوْمَ هُم بَٰرِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِنْهُمْ شَىْءٌ لِّمَنِ _____ ٱلْيَوْمَ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "ٱلْمُلْكُ",
          "options": [
            "مُّسَمًّى",
            "كَانَ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "صَلَحَ"
          ],
          "translation": "(is) the Dominion"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "يَوْمَ هُم بَٰرِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِنْهُمْ شَىْءٌ لِّمَنِ ٱلْمُلْكُ _____ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "يَنفَعُهُمْ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "تَدْعُونَنِىٓ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "this Day"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "يَوْمَ هُم بَٰرِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِنْهُمْ شَىْءٌ لِّمَنِ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ _____ ٱلْوَٰحِدِ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يَقْضِى",
            "لِلَّهِ",
            "فَأَخَذَهُمُ"
          ],
          "translation": "For Allah"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "يَوْمَ هُم بَٰرِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِنْهُمْ شَىْءٌ لِّمَنِ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ لِلَّهِ _____ ٱلْقَهَّارِ",
          "answer": "ٱلْوَٰحِدِ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشَ",
            "فِى",
            "ٱلْوَٰحِدِ",
            "وَعَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "the One"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "يَوْمَ هُم بَٰرِزُونَ لَا يَخْفَىٰ عَلَى ٱللَّهِ مِنْهُمْ شَىْءٌ لِّمَنِ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ لِلَّهِ ٱلْوَٰحِدِ _____",
          "answer": "ٱلْقَهَّارِ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "ٱلْقَهَّارِ",
            "مِنْهُمْ",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "the Irresistible"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "40:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 217,
          "question": "_____ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ ٱلْيَوْمَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "قُضِىَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "شَكٍّ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "This Day"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "ٱلْيَوْمَ _____ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ ٱلْيَوْمَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "تُجْزَىٰ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "يَشَآءُ",
            "تُجْزَىٰ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "will be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "ٱلْيَوْمَ تُجْزَىٰ _____ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ ٱلْيَوْمَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "لَّعَلِّىٓ",
            "كُلُّ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "عِلْمٌ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "ٱلْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ _____ بِمَا كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ ٱلْيَوْمَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "نَفْسٍۭ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "نَفْسٍۭ",
            "وَهَمَّتْ",
            "يَدْخُلُونَ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "ٱلْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ _____ كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ ٱلْيَوْمَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "قَبْلُ",
            "يُطَاعُ",
            "وَيُمِيتُ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "ٱلْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا _____ لَا ظُلْمَ ٱلْيَوْمَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "كَسَبَتْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلصُّدُورُ",
            "كَبُرَ",
            "كَسَبَتْ"
          ],
          "translation": "it earned"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "ٱلْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ _____ ظُلْمَ ٱلْيَوْمَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "لَا",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "ٱلْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ لَا _____ ٱلْيَوْمَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ظُلْمَ",
          "options": [
            "مُسْرِفٌ",
            "صُدُورِكُمْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ظُلْمَ"
          ],
          "translation": "injustice"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "ٱلْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "يُخْرِجُكُمْ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "ٱلْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ ٱلْيَوْمَ _____ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ذَرُونِىٓ",
            "رَبَّهُۥٓ",
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "ٱلْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ ٱلْيَوْمَ إِنَّ _____ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﱏ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَمَتَّنَا",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "ٱلْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ ٱلْيَوْمَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "سَرِيعُ",
          "options": [
            "سَرِيعُ",
            "ءَايَٰتِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "نَعِدُهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) Swift"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "ٱلْيَوْمَ تُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ لَا ظُلْمَ ٱلْيَوْمَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِرَبِّى",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْحِسَابِ"
          ],
          "translation": "(in) Account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "40:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 230,
          "question": "_____ يَوْمَ ٱلْءَازِفَةِ إِذِ ٱلْقُلُوبُ لَدَى ٱلْحَنَاجِرِ كَٰظِمِينَ مَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
          "answer": "وَأَنذِرْهُمْ",
          "options": [
            "لِخَزَنَةِ",
            "دُونِهِۦ",
            "وَأَنذِرْهُمْ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "And warn them"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ _____ ٱلْءَازِفَةِ إِذِ ٱلْقُلُوبُ لَدَى ٱلْحَنَاجِرِ كَٰظِمِينَ مَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "كَٰظِمِينَ",
            "إِنِّىٓ",
            "جَهَنَّمَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(of the) Day"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ _____ إِذِ ٱلْقُلُوبُ لَدَى ٱلْحَنَاجِرِ كَٰظِمِينَ مَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
          "answer": "ٱلْءَازِفَةِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِنْ",
            "ٱلْءَازِفَةِ",
            "يُشْرَكْ"
          ],
          "translation": "the Approaching"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْءَازِفَةِ _____ ٱلْقُلُوبُ لَدَى ٱلْحَنَاجِرِ كَٰظِمِينَ مَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
          "answer": "إِذِ",
          "options": [
            "إِذِ",
            "وَقَالَ",
            "ٱلْأَعْيُنِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْءَازِفَةِ إِذِ _____ لَدَى ٱلْحَنَاجِرِ كَٰظِمِينَ مَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
          "answer": "ٱلْقُلُوبُ",
          "options": [
            "ٱلْقُلُوبُ",
            "ثُمَّ",
            "لَآ",
            "وَعَادٍ"
          ],
          "translation": "the hearts"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْءَازِفَةِ إِذِ ٱلْقُلُوبُ _____ ٱلْحَنَاجِرِ كَٰظِمِينَ مَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
          "answer": "لَدَى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَدَى",
            "لَهُ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(are) at"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْءَازِفَةِ إِذِ ٱلْقُلُوبُ لَدَى _____ كَٰظِمِينَ مَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
          "answer": "ٱلْحَنَاجِرِ",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكُ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلْحَنَاجِرِ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "the throats"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْءَازِفَةِ إِذِ ٱلْقُلُوبُ لَدَى ٱلْحَنَاجِرِ _____ مَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
          "answer": "كَٰظِمِينَ",
          "options": [
            "كَٰظِمِينَ",
            "ﰅ",
            "فِى",
            "وَأُشْرِكَ"
          ],
          "translation": "choked"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْءَازِفَةِ إِذِ ٱلْقُلُوبُ لَدَى ٱلْحَنَاجِرِ كَٰظِمِينَ _____ لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "مَا",
            "إِلَّا",
            "وَأَشَدَّ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْءَازِفَةِ إِذِ ٱلْقُلُوبُ لَدَى ٱلْحَنَاجِرِ كَٰظِمِينَ مَا _____ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
          "answer": "لِلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "مُشْرِكِينَ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "إِذْ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "for the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْءَازِفَةِ إِذِ ٱلْقُلُوبُ لَدَى ٱلْحَنَاجِرِ كَٰظِمِينَ مَا لِلظَّٰلِمِينَ _____ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَرَبِّكُم",
            "يَشَآءُ",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْءَازِفَةِ إِذِ ٱلْقُلُوبُ لَدَى ٱلْحَنَاجِرِ كَٰظِمِينَ مَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ _____ وَلَا شَفِيعٍ يُطَاعُ",
          "answer": "حَمِيمٍ",
          "options": [
            "حَمِيمٍ",
            "حمٓ",
            "بَلَىٰ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "intimate friend"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْءَازِفَةِ إِذِ ٱلْقُلُوبُ لَدَى ٱلْحَنَاجِرِ كَٰظِمِينَ مَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ _____ شَفِيعٍ يُطَاعُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and no"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْءَازِفَةِ إِذِ ٱلْقُلُوبُ لَدَى ٱلْحَنَاجِرِ كَٰظِمِينَ مَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا _____ يُطَاعُ",
          "answer": "شَفِيعٍ",
          "options": [
            "تُنكِرُونَ",
            "فِى",
            "شَفِيعٍ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "intercessor"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَأَنذِرْهُمْ يَوْمَ ٱلْءَازِفَةِ إِذِ ٱلْقُلُوبُ لَدَى ٱلْحَنَاجِرِ كَٰظِمِينَ مَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ حَمِيمٍ وَلَا شَفِيعٍ _____",
          "answer": "يُطَاعُ",
          "options": [
            "يُطَاعُ",
            "ﰓ",
            "وَأُشْرِكَ",
            "يُظْهِرَ"
          ],
          "translation": "(who) is obeyed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "40:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 245,
          "question": "_____ خَآئِنَةَ ٱلْأَعْيُنِ وَمَا تُخْفِى ٱلصُّدُورُ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَقُومُ",
            "ٱللَّهِ",
            "شَدِيدُ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "يَعْلَمُ _____ ٱلْأَعْيُنِ وَمَا تُخْفِى ٱلصُّدُورُ",
          "answer": "خَآئِنَةَ",
          "options": [
            "كَذَّابٌ",
            "خَآئِنَةَ",
            "ﱁ",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "(the) stealthy glance"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "يَعْلَمُ خَآئِنَةَ _____ وَمَا تُخْفِى ٱلصُّدُورُ",
          "answer": "ٱلْأَعْيُنِ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْيُنِ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "ﱀ",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "(the) stealthy glance"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "يَعْلَمُ خَآئِنَةَ ٱلْأَعْيُنِ _____ تُخْفِى ٱلصُّدُورُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مُخْلِصِينَ",
            "عَلَيْكَ",
            "وَمَا",
            "وَثَمُودَ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "يَعْلَمُ خَآئِنَةَ ٱلْأَعْيُنِ وَمَا _____ ٱلصُّدُورُ",
          "answer": "تُخْفِى",
          "options": [
            "ٱلْفَسَادَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "تُخْفِى"
          ],
          "translation": "conceal"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "يَعْلَمُ خَآئِنَةَ ٱلْأَعْيُنِ وَمَا تُخْفِى _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورُ",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱلصُّدُورُ",
            "طِفْلًا",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "40:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 251,
          "question": "_____ يَقْضِى بِٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَقْضُونَ بِشَىْءٍ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "تُدْعَوْنَ",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ بِٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَقْضُونَ بِشَىْءٍ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "يَقْضِى",
          "options": [
            "يَقْضِى",
            "صَادِقًا",
            "مِن",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "judges"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَٱللَّهُ يَقْضِى _____ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَقْضُونَ بِشَىْءٍ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لَهُۥ",
            "هُنَالِكَ",
            "مُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَٱللَّهُ يَقْضِى بِٱلْحَقِّ _____ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَقْضُونَ بِشَىْءٍ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﱑ",
            "أَن",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "while those (whom)"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَٱللَّهُ يَقْضِى بِٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِهِۦ لَا يَقْضُونَ بِشَىْءٍ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "إِنَّا",
            "صَادِقًا",
            "يَكْتُمُ"
          ],
          "translation": "they invoke"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَٱللَّهُ يَقْضِى بِٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ _____ دُونِهِۦ لَا يَقْضُونَ بِشَىْءٍ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "كَانُوا۟",
            "مِن",
            "مَنَٰفِعُ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَٱللَّهُ يَقْضِى بِٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن _____ لَا يَقْضُونَ بِشَىْءٍ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "وَأَحْيَيْتَنَا",
            "إِذَا",
            "لَّمْ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَٱللَّهُ يَقْضِى بِٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ _____ يَقْضُونَ بِشَىْءٍ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰅ",
            "تَقَلُّبُهُمْ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَٱللَّهُ يَقْضِى بِٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا _____ بِشَىْءٍ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "يَقْضُونَ",
          "options": [
            "سَٰحِرٌ",
            "نَفْسٍۭ",
            "يَقْضُونَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "they judge"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَٱللَّهُ يَقْضِى بِٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَقْضُونَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "بِشَىْءٍ",
          "options": [
            "بِشَىْءٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "كِبْرٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "with anything"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَٱللَّهُ يَقْضِى بِٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَقْضُونَ بِشَىْءٍ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَن",
            "كُنتُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَٱللَّهُ يَقْضِى بِٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَقْضُونَ بِشَىْءٍ إِنَّ _____ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَفَلَمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "لِتَرْكَبُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَٱللَّهُ يَقْضِى بِٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَقْضُونَ بِشَىْءٍ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "خَلَقَكُم",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَٱللَّهُ يَقْضِى بِٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَقْضُونَ بِشَىْءٍ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "بِهِۦ",
            "تُجْزَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَٱللَّهُ يَقْضِى بِٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَقْضُونَ بِشَىْءٍ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْبَصِيرُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ",
            "ٱلْبَصِيرُ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "the All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "40:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 266,
          "question": "_____ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "إِذِ",
            "أَنْ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "أَوَلَمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "يَسِيرُوا۟",
          "options": [
            "يَسِيرُوا۟",
            "وَمِنْهَا",
            "ﰳ",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "they travel"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِلَٰهِ",
            "تُشْرِكُونَ",
            "فِى",
            "بِشَىْءٍ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى _____ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "بِحَمْدِ",
            "مِنَ",
            "صَٰلِحًا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "فَيَنظُرُوا۟",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "ضَلُّوا۟",
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "and see"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "وَبِمَآ",
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "كَيْفَ",
            "سُلْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "وَرَزَقَكُم",
            "مِنْهُم",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْعِلْمِ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّا",
            "تَأْتِيكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ _____ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فِيهَآ",
            "بِٱللَّهِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ _____ قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْعَلِىِّ",
            "مِن",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن _____ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ _____ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "أَبْلُغُ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "They were"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ _____ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "هُمْ",
            "ﰁ",
            "وَٱتَّبَعُوا۟"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ _____ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "أَشَدَّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "سَيَدْخُلُونَ",
            "تُؤْفَكُونَ",
            "أَشَدَّ"
          ],
          "translation": "superior"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ _____ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "جَآءَكُم",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "يَنفَعُ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ _____ وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "قُوَّةً",
          "options": [
            "قُوَّةً",
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(in) strength"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "وَءَاثَارًا",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "وَءَاثَارًا",
            "كُنَّا",
            "كَانَت"
          ],
          "translation": "and (in) impressions"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا _____ ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى _____ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَرَزَقَكُم",
            "بَنِىٓ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "فَأَخَذَهُمُ",
          "options": [
            "ٱلْعِبَادِ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ءَايَٰتِ",
            "فَأَخَذَهُمُ"
          ],
          "translation": "but Allah seized them"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ _____ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَكُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰕ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "but Allah seized them"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ _____ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "بِذُنُوبِهِمْ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "ٱلتَّلَاقِ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "for their sins"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ _____ كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟",
            "وَمَا",
            "بَصِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا _____ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "هَٰذِهِ",
            "وَأَدْخِلْهُمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ _____ مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلَّتِى",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم _____ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِذِ",
            "وَيَسْتَغْفِرُونَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ _____ مِن وَاقٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ وَاقٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "بِحَمْدِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوا۟ هُمْ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَمَا كَانَ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن _____",
          "answer": "وَاقٍ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَاقٍ",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "protector"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "40:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 296,
          "question": "_____ بِأَنَّهُمْ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَكَفَرُوا۟ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَٱسْتَحْيُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَأَحْيَيْتَنَا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَكَفَرُوا۟ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "(was) because [they]"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَكَفَرُوا۟ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "كَانَت",
          "options": [
            "عَلَى",
            "كَانَت",
            "مِنۢ",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "used to come to them"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَت _____ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَكَفَرُوا۟ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "تَّأْتِيهِمْ",
          "options": [
            "تَّأْتِيهِمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "ءَامَنَ",
            "ٱلْقَرَارِ"
          ],
          "translation": "used to come to them"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَت تَّأْتِيهِمْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَكَفَرُوا۟ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "رُسُلُهُم",
          "options": [
            "أَهْدِيكُمْ",
            "رُسُلُهُم",
            "بِغَيْرِ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "their Messengers"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم _____ فَكَفَرُوا۟ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "هُوَ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فَكَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَعِدُكُمْ",
            "هُنَالِكَ",
            "فَكَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "but they disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَكَفَرُوا۟ _____ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فَأَخَذَهُمُ",
          "options": [
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "عَذَابَ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "So Allah seized them"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَكَفَرُوا۟ فَأَخَذَهُمُ _____ إِنَّهُۥ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَأَنذِرْهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "So Allah seized them"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَكَفَرُوا۟ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ _____ قَوِىٌّ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "مَن",
            "مِنْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَكَفَرُوا۟ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ _____ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "قَوِىٌّ",
          "options": [
            "قَوِىٌّ",
            "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟",
            "ﰬ",
            "لَأَظُنُّهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) All-Strong"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَكَفَرُوا۟ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ قَوِىٌّ _____ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "شَدِيدُ",
          "options": [
            "رَفِيعُ",
            "ٱللَّهُ",
            "شَدِيدُ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانَت تَّأْتِيهِمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَكَفَرُوا۟ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ قَوِىٌّ شَدِيدُ _____",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "(in) punishment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "40:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 309,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "يَشْكُرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "أَفَلَمْ",
            "يَخْفَىٰ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ﰧ",
            "لَهُمْ",
            "يُنِيبُ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ _____ وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "تُرَابٍ",
            "ﱈ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "with Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَسُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "لِيُنذِرَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "وَسُلْطَٰنٍ",
            "أَهْدِكُمْ"
          ],
          "translation": "and an authority"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "يُنَادَوْنَ",
            "ٱللَّهَ",
            "لِيُنذِرَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "40:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 315,
          "question": "_____ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَقَٰرُونَ فَقَالُوا۟ سَٰحِرٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "To"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "إِلَىٰ _____ وَهَٰمَٰنَ وَقَٰرُونَ فَقَالُوا۟ سَٰحِرٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "لِّمَنِ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "مِنَ",
            "وَصُدَّ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ _____ وَقَٰرُونَ فَقَالُوا۟ سَٰحِرٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "وَهَٰمَٰنَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "حَمِيمٍ",
            "تَأْكُلُونَ",
            "وَهَٰمَٰنَ"
          ],
          "translation": "Haman"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ _____ فَقَالُوا۟ سَٰحِرٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "وَقَٰرُونَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَقَٰرُونَ",
            "ﰤ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "and Qarun"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَقَٰرُونَ _____ سَٰحِرٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "فَقَالُوا۟",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "هُوَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "قَوِىٌّ"
          ],
          "translation": "but they said"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَقَٰرُونَ فَقَالُوا۟ _____ كَذَّابٌ",
          "answer": "سَٰحِرٌ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "يَقْضِى",
            "سَٰحِرٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "A magician"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَقَٰرُونَ فَقَالُوا۟ سَٰحِرٌ _____",
          "answer": "كَذَّابٌ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كَذَّابٌ",
            "ظُلْمًا"
          ],
          "translation": "a liar"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "40:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 322,
          "question": "_____ جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "مُتَكَبِّرٍ",
            "فَلَمَّا",
            "رَجُلًا"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "فَلَمَّا _____ بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "وَخَسِرَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "جَآءَهُم"
          ],
          "translation": "he brought to them"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم _____ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلنَّارِ",
            "لَهُ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ _____ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "لَأَظُنُّهُۥ",
            "قَضَىٰٓ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ _____ قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "عِندِنَا",
          "options": [
            "ٱثْنَتَيْنِ",
            "فَقَدْ",
            "يُتَوَفَّىٰ",
            "عِندِنَا"
          ],
          "translation": "Us"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا _____ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "يَغْرُرْكَ",
            "ﰉ",
            "قَالُوا۟",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ _____ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "ٱقْتُلُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱقْتُلُوٓا۟",
            "أَكْثَرَ",
            "إِنَّ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Kill"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "أَبْنَآءَ",
          "options": [
            "ذُو",
            "أَنتُم",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "أَبْنَآءَ"
          ],
          "translation": "(the) sons"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ _____ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰪ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ _____ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يُؤْفَكُ",
            "ﰅ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "مَعَهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَطْبَعُ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ _____ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "وَٱسْتَحْيُوا۟",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "وَٱسْتَحْيُوا۟",
            "رَبَّكُمْ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "and let live"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ _____ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "نِسَآءَهُمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "رُسُلُكُم",
            "نِسَآءَهُمْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "their women"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ _____ كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﱂ",
            "وَمَا",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا _____ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "كَيْدُ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "كَيْدُ",
            "فَإِلَيْنَا",
            "رَبُّكُمُ"
          ],
          "translation": "(is the) plot"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ _____ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(of) the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ _____ فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا _____ ضَلَٰلٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "قَالُوا۟",
            "تُرَابٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ ٱقْتُلُوٓا۟ أَبْنَآءَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ وَٱسْتَحْيُوا۟ نِسَآءَهُمْ وَمَا كَيْدُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى _____",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "لِيُدْحِضُوا۟",
            "ضَلَٰلٍ",
            "مِثْلَهَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "error"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "40:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 341,
          "question": "_____ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "مَّا",
            "وَقَالَ",
            "كَذَّابٌ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَقَالَ _____ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "مِنۢ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ _____ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "ذَرُونِىٓ",
          "options": [
            "ذَرُونِىٓ",
            "فِى",
            "يَوْمًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Leave me"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ _____ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "أَقْتُلْ",
          "options": [
            "أَقْتُلْ",
            "بِٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَنَّا"
          ],
          "translation": "(so that) I kill"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ _____ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "مُوسَىٰ",
            "ذَٰلِكُم",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ _____ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "وَلْيَدْعُ",
          "options": [
            "وَلْيَدْعُ",
            "مَآ",
            "بِهِۦ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and let him call"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ _____ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "رَبَّهُۥٓ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥٓ",
            "مُوسَىٰ",
            "وَلِتَبْلُغُوا۟",
            "فَإِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ _____ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "لَمَّا",
            "فَإِلَيْنَا",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ _____ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "إِنَّ",
            "يَدْعُونَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "أَن",
            "ٱللَّهِ",
            "لَذُو"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن _____ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "يُبَدِّلَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يُرِيدُ",
            "يُبَدِّلَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "he will change"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ _____ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "دِينَكُمْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "دِينَكُمْ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "your religion"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ _____ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "قَالُوٓا۟",
            "رُسُلَنَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ _____ يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "وَمِنْهُم",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن _____ فِى ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "يُظْهِرَ",
          "options": [
            "لَن",
            "ﰋ",
            "رَسُولًا",
            "يُظْهِرَ"
          ],
          "translation": "he may cause to appear"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ _____ ٱلْأَرْضِ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "قَصَصْنَا",
            "فَسَوْفَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى _____ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "بَٰرِزُونَ",
            "طِفْلًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ ذَرُونِىٓ أَقْتُلْ مُوسَىٰ وَلْيَدْعُ رَبَّهُۥٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُبَدِّلَ دِينَكُمْ أَوْ أَن يُظْهِرَ فِى ٱلْأَرْضِ _____",
          "answer": "ٱلْفَسَادَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "إِنَّا",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "ٱلْفَسَادَ"
          ],
          "translation": "the corruption"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "40:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 359,
          "question": "_____ مُوسَىٰٓ إِنِّى عُذْتُ بِرَبِّى وَرَبِّكُم مِّن كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَّا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "مِن",
            "ثُمَّ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَقَالَ _____ إِنِّى عُذْتُ بِرَبِّى وَرَبِّكُم مِّن كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَّا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "بِنَآءً",
            "فَٱصْبِرْ",
            "إِنَّ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ _____ عُذْتُ بِرَبِّى وَرَبِّكُم مِّن كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَّا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "ﰰ",
            "إِنِّى",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "ٱلتَّنَادِ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِنِّى _____ بِرَبِّى وَرَبِّكُم مِّن كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَّا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "عُذْتُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عُذْتُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "[I] seek refuge"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِنِّى عُذْتُ _____ وَرَبِّكُم مِّن كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَّا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بِرَبِّى",
          "options": [
            "بِرَبِّى",
            "وَمَا",
            "إِنَّ",
            "يَكُ"
          ],
          "translation": "in my Lord"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِنِّى عُذْتُ بِرَبِّى _____ مِّن كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَّا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَرَبِّكُم",
          "options": [
            "لِّمَنِ",
            "وَرَبِّكُم",
            "ٱللَّهِ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "and your Lord"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِنِّى عُذْتُ بِرَبِّى وَرَبِّكُم _____ كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَّا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَّا",
            "غُدُوًّا",
            "هُوَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِنِّى عُذْتُ بِرَبِّى وَرَبِّكُم مِّن _____ مُتَكَبِّرٍ لَّا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "كُلِّ",
            "أَرَىٰ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِنِّى عُذْتُ بِرَبِّى وَرَبِّكُم مِّن كُلِّ _____ لَّا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مُتَكَبِّرٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَانُوٓا۟",
            "جَهَنَّمَ",
            "مُتَكَبِّرٍ"
          ],
          "translation": "arrogant one"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِنِّى عُذْتُ بِرَبِّى وَرَبِّكُم مِّن كُلِّ مُتَكَبِّرٍ _____ يُؤْمِنُ بِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "مِّن",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِنِّى عُذْتُ بِرَبِّى وَرَبِّكُم مِّن كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَّا _____ بِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱللَّهِ",
            "يُؤْمِنُ",
            "أَبْوَٰبَ"
          ],
          "translation": "who believes"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِنِّى عُذْتُ بِرَبِّى وَرَبِّكُم مِّن كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَّا يُؤْمِنُ _____ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بِيَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلتَّوْبِ",
            "بِيَوْمِ",
            "كُنَّا",
            "يَقُومُ"
          ],
          "translation": "(in the) Day"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰٓ إِنِّى عُذْتُ بِرَبِّى وَرَبِّكُم مِّن كُلِّ مُتَكَبِّرٍ لَّا يُؤْمِنُ بِيَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابِ",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابِ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "نَقْصُصْ",
            "رُسُلُهُم"
          ],
          "translation": "(of) the Account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "40:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 372,
          "question": "_____ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَقَالَ",
            "وَلَهُمُ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَقَالَ _____ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "رَجُلٌ",
          "options": [
            "رَجُلٌ",
            "ﰮ",
            "وَسُلْطَٰنٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ _____ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "مُّؤْمِنٌ",
          "options": [
            "وَعَادٍ",
            "يُسْحَبُونَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مُّؤْمِنٌ"
          ],
          "translation": "believing"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ _____ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ءَايَٰتِ",
            "رَبَّهُۥٓ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ _____ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "ءَالِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "كَلِمَتُ",
            "ءَالِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "(the) family"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ _____ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "أَوْ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ _____ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "يَكْتُمُ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "يَكْتُمُ",
            "كُلِّ",
            "وَبِمَآ"
          ],
          "translation": "who conceal(ed)"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ _____ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "إِيمَٰنَهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِيمَٰنَهُۥٓ",
            "وَقَالَ",
            "رَأَوْا۟"
          ],
          "translation": "his faith"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ _____ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "أَتَقْتُلُونَ",
          "options": [
            "أَبْوَٰبَ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "أَتَقْتُلُونَ",
            "خَٰلِقُ"
          ],
          "translation": "Will you kill"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ _____ أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "رَجُلًا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهِ",
            "رَجُلًا",
            "فَرِحُوا۟"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا _____ يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "مِن",
            "أَن",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن _____ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "يَقُولَ",
          "options": [
            "ءَابَآئِهِمْ",
            "يَقُولَ",
            "ٱلْأَعْيُنِ",
            "قَصَصْنَا"
          ],
          "translation": "he says"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ _____ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "رَبِّىَ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "فِى",
            "رَبِّىَ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ _____ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "تَقَلُّبُهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَيْسَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ _____ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "وَذَٰلِكَ",
            "إِلَيْهِ",
            "بِٱلْعَشِىِّ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "and indeed"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "جَآءَكُم",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْحَنَاجِرِ",
            "جَآءَكُم",
            "لِتَسْكُنُوا۟"
          ],
          "translation": "he has brought you"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم _____ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "بِهِۦ",
            "ٱلرُّوحَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﱁ",
            "أَن",
            "مِن",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن _____ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "يُنِيبُ",
            "ﰘ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ _____ يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "جَبَّارٍ",
            "وَإِن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن _____ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "يَكُ",
          "options": [
            "يَكُ",
            "إِلَٰهِ",
            "لَكُم",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "he is"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ _____ فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "كَٰذِبًا",
          "options": [
            "كَٰذِبًا",
            "مِّمَّا",
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a liar"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا _____ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "فَعَلَيْهِ",
          "options": [
            "فَعَلَيْهِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "بِمَا",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "then upon him"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ _____ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "كَذِبُهُۥ",
          "options": [
            "فَأَخَذْتُهُمْ",
            "إِلَّا",
            "فَضْلٍ",
            "كَذِبُهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) his lie"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ _____ يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "هَادٍ",
            "وَقِهِمْ",
            "وَإِن",
            "بَعْدِهِمْ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن _____ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "يَكُ",
          "options": [
            "يَكُ",
            "مَا",
            "ﱋ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "he is"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ _____ يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "صَادِقًا",
          "options": [
            "حَمِيمٍ",
            "صَادِقًا",
            "ﰐ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "truthful"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا _____ بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "يُصِبْكُم",
          "options": [
            "مَنْ",
            "إِنَّ",
            "يُصِبْكُم",
            "جَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "(there) will strike you"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم _____ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "بَعْضُ",
          "options": [
            "بَعْضُ",
            "ﰀ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "some (of)"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ _____ يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "أَتَقْتُلُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "كَيْدُ"
          ],
          "translation": "(that) which"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "يَعِدُكُمْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَسِيرُوا۟",
            "فِرْعَوْنُ",
            "يَعِدُكُمْ"
          ],
          "translation": "he threatens you"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ _____ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "وَلِتَبْلُغُوا۟",
            "مَّا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ _____ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰦ",
            "أُرِيكُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَا",
            "حَقٌّ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "يَوْمَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى _____ هُوَ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ _____ مُسْرِفٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "نُرِيَنَّكَ",
            "هُوَ",
            "ﰓ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "[he]"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ _____ كَذَّابٌ",
          "answer": "مُسْرِفٌ",
          "options": [
            "مُسْرِفٌ",
            "يَكْتُمُ",
            "ٱلْقَرَارِ",
            "نَفْسٍۭ"
          ],
          "translation": "(is) a transgressor"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "وَقَالَ رَجُلٌ مُّؤْمِنٌ مِّنْ ءَالِ فِرْعَوْنَ يَكْتُمُ إِيمَٰنَهُۥٓ أَتَقْتُلُونَ رَجُلًا أَن يَقُولَ رَبِّىَ ٱللَّهُ وَقَدْ جَآءَكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ مِن رَّبِّكُمْ وَإِن يَكُ كَٰذِبًا فَعَلَيْهِ كَذِبُهُۥ وَإِن يَكُ صَادِقًا يُصِبْكُم بَعْضُ ٱلَّذِى يَعِدُكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ _____",
          "answer": "كَذَّابٌ",
          "options": [
            "كَذَّابٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰷ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "a liar"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "40:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 411,
          "question": "_____ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "إِلَيْهِ",
            "عَدْنٍ",
            "فَرِحُوا۟"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "يَٰقَوْمِ _____ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "عَنَّا",
            "لَكُمُ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "For you"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ _____ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "ٱلْمُلْكُ",
          "options": [
            "قَصَصْنَا",
            "بِهِۦ",
            "بِمَا",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "(is) the kingdom"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ _____ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "لِأَكْفُرَ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "ظَٰهِرِينَ",
          "options": [
            "هُنَالِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ظَٰهِرِينَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "dominant"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ _____ ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَعَلَيْهِ",
            "صَلَحَ",
            "فِى",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى _____ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "ٱلْفَسَادَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "فَمَن",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "فَٱغْفِرْ",
            "لِأَكْفُرَ"
          ],
          "translation": "but who"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن _____ مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "يَنصُرُنَا",
          "options": [
            "فَٱدْعُوهُ",
            "يَنصُرُنَا",
            "لَكُمْ",
            "يُخَفِّفْ"
          ],
          "translation": "will help us"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا _____ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟",
            "لِتَرْكَبُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ _____ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "بَأْسِ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "بِٱلْعِبَادِ",
            "بَأْسِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ _____ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "سَٰحِرٌ",
            "دَاخِرِينَ",
            "ﰵ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ _____ جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "إِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن _____ قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "جَآءَنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "جَآءَنَا",
            "لِىٓ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "it came to us"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا _____ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "قَالَ",
            "فَسَوْفَ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ _____ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَآءَكُم",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ _____ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "مَآ",
            "ﱍ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ _____ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "أُرِيكُمْ",
          "options": [
            "ٱدْعُوا۟",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "ﰀ",
            "أُرِيكُمْ"
          ],
          "translation": "I show you"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ _____ مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْمُسِىٓءُ",
            "ﰺ",
            "لِذَنۢبِكَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا _____ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "مَآ",
            "تُنكِرُونَ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ _____ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "أَرَىٰ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَرَىٰ",
            "دُونِهِۦ",
            "بِحَمْدِ"
          ],
          "translation": "I see"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ _____ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "يُخْرِجُكُمْ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ _____ إِلَّا سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "أَهْدِيكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "أَهْدِيكُمْ",
            "سَيِّئَةً",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "I guide you"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ _____ سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "يَتَحَآجُّونَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا _____ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "سَبِيلَ",
          "options": [
            "أَقْتُلْ",
            "ءَايَٰتِ",
            "سَبِيلَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(to the) path"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَكُمُ ٱلْمُلْكُ ٱلْيَوْمَ ظَٰهِرِينَ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَن يَنصُرُنَا مِنۢ بَأْسِ ٱللَّهِ إِن جَآءَنَا قَالَ فِرْعَوْنُ مَآ أُرِيكُمْ إِلَّا مَآ أَرَىٰ وَمَآ أَهْدِيكُمْ إِلَّا سَبِيلَ _____",
          "answer": "ٱلرَّشَادِ",
          "options": [
            "يَكُ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "يُظْهِرَ",
            "ٱلرَّشَادِ"
          ],
          "translation": "the right"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "40:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 437,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُم مِّثْلَ يَوْمِ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "هُم",
            "وَخَسِرَ",
            "وَقَالَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَقَالَ _____ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُم مِّثْلَ يَوْمِ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "(he) who"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ _____ يَٰقَوْمِ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُم مِّثْلَ يَوْمِ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "دُعِىَ",
            "نَقْصُصْ",
            "ءَامَنَ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ _____ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُم مِّثْلَ يَوْمِ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْبَيِّنَٰتُ",
            "ﰃ",
            "أَن",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ _____ أَخَافُ عَلَيْكُم مِّثْلَ يَوْمِ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "ذِى",
            "إِنِّىٓ",
            "يُصْرَفُونَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "Indeed I"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ إِنِّىٓ _____ عَلَيْكُم مِّثْلَ يَوْمِ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "ﰑ",
            "ﰻ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ مِّثْلَ يَوْمِ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "زِلْتُمْ",
            "نُرِيَنَّكَ",
            "عَلَيْكُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُم _____ يَوْمِ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "مِّثْلَ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّثْلَ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُم مِّثْلَ _____ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "أَنْ",
            "ﱑ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) day"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُم مِّثْلَ يَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْأَحْزَابِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "ﰥ",
            "حَمِيمٍ"
          ],
          "translation": "(of) the companies"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "40:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 447,
          "question": "_____ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعِبَادِ",
          "answer": "مِثْلَ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "مِثْلَ",
            "ﰖ",
            "فَٱلْحُكْمُ"
          ],
          "translation": "Like"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "مِثْلَ _____ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعِبَادِ",
          "answer": "دَأْبِ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "دَأْبِ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "وَلِتَبْلُغُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) plight"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "مِثْلَ دَأْبِ _____ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعِبَادِ",
          "answer": "قَوْمِ",
          "options": [
            "قَوْمِ",
            "لَا",
            "كَانَت",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "(of the) people"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ _____ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعِبَادِ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "يَسِيرُوا۟",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "رَجُلٌ"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ _____ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعِبَادِ",
          "answer": "وَعَادٍ",
          "options": [
            "بِرَسُولِهِمْ",
            "ﰢ",
            "وَعَادٍ",
            "أُمَّةٍۭ"
          ],
          "translation": "and Aad"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ _____ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعِبَادِ",
          "answer": "وَثَمُودَ",
          "options": [
            "حَاجَةً",
            "أَنتُم",
            "فَإِذَا",
            "وَثَمُودَ"
          ],
          "translation": "and Thamud"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ _____ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعِبَادِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "زُيِّنَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَسْبَٰبَ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "and those"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ _____ بَعْدِهِمْ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعِبَادِ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "أَفَلَمْ",
            "ٱلْبَصِيرُ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ _____ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعِبَادِ",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "قَرَارًا",
            "قَدْ",
            "بَعْدِهِمْ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ _____ ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعِبَادِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "وَمَا",
            "مَرَدَّنَآ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "And Allah (does) not"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَمَا _____ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَسُولًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And Allah (does) not"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَمَا ٱللَّهُ _____ ظُلْمًا لِّلْعِبَادِ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يُرِيدُ",
            "مِنْ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "want"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ _____ لِّلْعِبَادِ",
          "answer": "ظُلْمًا",
          "options": [
            "رَأَوْا۟",
            "وَلَقَدْ",
            "ظُلْمًا",
            "نَصِيبًا"
          ],
          "translation": "injustice"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "مِثْلَ دَأْبِ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَٱلَّذِينَ مِنۢ بَعْدِهِمْ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا _____",
          "answer": "لِّلْعِبَادِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "لِّلْعِبَادِ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "for (His) slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "40:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 461,
          "question": "_____ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ يَوْمَ ٱلتَّنَادِ",
          "answer": "وَيَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "وَعَلَيْهَا",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "خَلْقِ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "And O my people"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ _____ أَخَافُ عَلَيْكُمْ يَوْمَ ٱلتَّنَادِ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "إِنِّىٓ",
            "فَضْلٍ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ إِنِّىٓ _____ عَلَيْكُمْ يَوْمَ ٱلتَّنَادِ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "أَخَافُ",
            "كَذَّابٌ",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ يَوْمَ ٱلتَّنَادِ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "رَبِّ",
            "خَآئِنَةَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ _____ ٱلتَّنَادِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱلْأَنْعَٰمَ",
            "مِنْ",
            "بِحَمْدِ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ يَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلتَّنَادِ",
          "options": [
            "مَرَدَّنَآ",
            "ﰳ",
            "ٱلتَّنَادِ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) Calling"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "40:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 467,
          "question": "_____ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَا",
            "مُسْرِفٌ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "A Day"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "يَوْمَ _____ مُدْبِرِينَ مَا لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "تُوَلُّونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "تُوَلُّونَ",
            "فِى",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "you will turn back"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ _____ مَا لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "مُدْبِرِينَ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "مَآ",
            "رَبَّنَا",
            "مُدْبِرِينَ"
          ],
          "translation": "fleeing"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ _____ لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَخْفَىٰ",
            "يَحْمِلُونَ",
            "نُهِيتُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا _____ مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَكُم",
            "بِيَوْمِ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُم _____ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "مِّنَ",
            "أَكْثَرَ",
            "قُضِىَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُم مِّنَ _____ مِنْ عَاصِمٍ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱتَّبِعُونِ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَاقٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ عَاصِمٍ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "مِنْ",
            "يَجْحَدُونَ",
            "فَتَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ _____ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "عَاصِمٍ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "ﰋ",
            "عَاصِمٍ",
            "بَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ _____ يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَمَن",
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "ٱدْعُونِىٓ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَن _____ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "يُضْلِلِ",
          "options": [
            "أَجَلًا",
            "أَكْثَرَ",
            "وَحَاقَ",
            "يُضْلِلِ"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَن يُضْلِلِ _____ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَا",
            "بِيَوْمِ"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ _____ لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "هُم",
            "يَجْحَدُونَ",
            "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا _____ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلنَّارُ",
            "لَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ _____ هَادٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "مِنْ",
            "فِى",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "يَوْمَ تُوَلُّونَ مُدْبِرِينَ مَا لَكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ _____",
          "answer": "هَادٍ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "لَكُم",
            "هَادٍ",
            "أَبْنَآءَ"
          ],
          "translation": "guide"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "40:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 483,
          "question": "_____ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "تُدْعَوْنَ",
            "ﱅ",
            "سَيَدْخُلُونَ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَلَقَدْ _____ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "جَآءَكُمْ",
          "options": [
            "جَآءَكُمْ",
            "شَدِيدِ",
            "مَّا",
            "لِتَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "came to you"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ _____ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "يُوسُفُ",
          "options": [
            "يُوسُفُ",
            "أَوَلَمْ",
            "لِلَّهِ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ _____ قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "مِن",
            "حَمِيمٍ",
            "شَدِيدِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "حَاجَةً",
            "قَبْلُ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "حَقَّتْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ _____ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "ٱلْبَصِيرُ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "مُتَكَبِّرٍ",
            "ٱلْإِيمَٰنِ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا _____ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "زِلْتُمْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أَنْ",
            "زِلْتُمْ",
            "وَيُنَزِّلُ"
          ],
          "translation": "you ceased"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ _____ شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَانَت",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى _____ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "شَكٍّ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ﰖ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ _____ جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "ﰌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "هَادٍ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا _____ بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "جَآءَكُم",
          "options": [
            "قَصَصْنَا",
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
            "جَآءَكُم",
            "أَن"
          ],
          "translation": "he brought to you"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم _____ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "رَحِمْتَهُۥ",
            "بِهِۦ",
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "[with it]"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ _____ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "وَجَٰدَلُوا۟",
            "يَوْمَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَاقٍ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ _____ هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "بَأْسَنَا",
            "رَفِيعُ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا _____ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "هَلَكَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "هَلَكَ",
            "ﱉ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "he died"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ _____ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "قُلْتُمْ",
          "options": [
            "عِندَهُم",
            "رُسُلُهُم",
            "قُلْتُمْ",
            "أَبْلُغُ"
          ],
          "translation": "you said"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ _____ يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "أَنَّىٰ",
            "لَن",
            "دُونِ",
            "جَرَمَ"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن _____ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "يَبْعَثَ",
          "options": [
            "مَّن",
            "يَبْعَثَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "will Allah raise"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ _____ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "قَوْمُ",
            "يَسِيرُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "will Allah raise"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ _____ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "مِنۢ",
            "سَبِيلٍ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "after him"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ _____ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "بَعْدِهِۦ",
          "options": [
            "ٱدْعُوا۟",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "لَهُۥ",
            "بَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "after him"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ _____ كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَسُولًا",
            "ﰲ",
            "سَيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا _____ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "دِينَكُمْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "فَٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "يُضِلُّ",
          "options": [
            "يُضِلُّ",
            "ﰉ",
            "ذَٰلِكُم",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ _____ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "كَذِبُهُۥ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ _____ هُوَ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "فَأَنَّىٰ",
            "ﰸ",
            "مَنْ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ _____ مُسْرِفٌ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "كَانَت",
            "بِرَسُولِهِمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "[he]"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ _____ مُّرْتَابٌ",
          "answer": "مُسْرِفٌ",
          "options": [
            "مُسْرِفٌ",
            "فِيهَا",
            "أَنَّهُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) a transgressor"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَكُمْ يُوسُفُ مِن قَبْلُ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا زِلْتُمْ فِى شَكٍّ مِّمَّا جَآءَكُم بِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا هَلَكَ قُلْتُمْ لَن يَبْعَثَ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِهِۦ رَسُولًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَنْ هُوَ مُسْرِفٌ _____",
          "answer": "مُّرْتَابٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مُّرْتَابٌ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a doubter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "40:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 513,
          "question": "_____ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "دَارُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "يُجَٰدِلُونَ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "مَعْذِرَتُهُمْ",
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "نُّطْفَةٍ"
          ],
          "translation": "dispute"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ _____ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "فِىٓ",
            "لَهُ",
            "وَحْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ _____ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "مِّنَ",
            "بَيْنَ",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ _____ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَن",
            "ٱلْفَوْزُ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ _____ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "مِنْ",
            "صُدُورِكُمْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ _____ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "سُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "سُوٓءُ",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "فَلَا",
            "وَرَزَقَكُم"
          ],
          "translation": "any authority"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ _____ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "أَتَىٰهُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "أَتَىٰهُمْ",
            "مُتَكَبِّرٍ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "(having) come to them"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ _____ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "كَبُرَ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "ٱلْأَسْبَٰبَ",
            "كَبُرَ",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "(it) is greatly"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ _____ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "مَقْتًا",
          "options": [
            "مَقْتًا",
            "يَطْبَعُ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "hateful"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا _____ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "تُرَابٍ",
            "كُن",
            "عِندَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "near Allah"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ _____ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْءَازِفَةِ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "يَعِدُكُمْ"
          ],
          "translation": "near Allah"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "وَعِندَ",
          "options": [
            "وَعِندَ",
            "وَمَا",
            "ﱂ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and near"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ _____ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "قُضِىَ",
            "ﰇ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱒ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ _____ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِإِذْنِ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "who believe"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَحَاقَ",
            "ﱏ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "قَوِىٌّ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "يَطْبَعُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "إِلَّا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَطْبَعُ"
          ],
          "translation": "Allah sets a seal"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ _____ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَذَٰلِكَ",
            "لَا",
            "فِيهَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah sets a seal"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ _____ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﱎ",
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "رُسُلُهُم",
            "كُلِّ",
            "عَلَى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ مُتَكَبِّرٍ جَبَّارٍ",
          "answer": "قَلْبِ",
          "options": [
            "مَن",
            "قَلْبِ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "مُسْرِفٌ"
          ],
          "translation": "heart"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ _____ جَبَّارٍ",
          "answer": "مُتَكَبِّرٍ",
          "options": [
            "وَأَنذِرْهُمْ",
            "بِهِۦ",
            "وَقَالَ",
            "مُتَكَبِّرٍ"
          ],
          "translation": "(of) an arrogant"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ قَلْبِ مُتَكَبِّرٍ _____",
          "answer": "جَبَّارٍ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "ﰢ",
            "نَعِدُهُمْ",
            "جَبَّارٍ"
          ],
          "translation": "tyrant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "40:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 536,
          "question": "_____ فِرْعَوْنُ يَٰهَٰمَٰنُ ٱبْنِ لِى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَبْلُغُ ٱلْأَسْبَٰبَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "أَشَدَّ",
            "مُّرْتَابٌ",
            "لَكُمُ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "وَقَالَ _____ يَٰهَٰمَٰنُ ٱبْنِ لِى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَبْلُغُ ٱلْأَسْبَٰبَ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "يَخْفَىٰ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ _____ ٱبْنِ لِى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَبْلُغُ ٱلْأَسْبَٰبَ",
          "answer": "يَٰهَٰمَٰنُ",
          "options": [
            "يَٰهَٰمَٰنُ",
            "قُوَّةً",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "ٱلصُّدُورُ"
          ],
          "translation": "O Haman"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰهَٰمَٰنُ _____ لِى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَبْلُغُ ٱلْأَسْبَٰبَ",
          "answer": "ٱبْنِ",
          "options": [
            "ٱبْنِ",
            "كُلِّ",
            "فَأَنَّىٰ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "Construct"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰهَٰمَٰنُ ٱبْنِ _____ صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَبْلُغُ ٱلْأَسْبَٰبَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "لِى",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰهَٰمَٰنُ ٱبْنِ لِى _____ لَّعَلِّىٓ أَبْلُغُ ٱلْأَسْبَٰبَ",
          "answer": "صَرْحًا",
          "options": [
            "قَوْمِ",
            "إِذَا",
            "صَرْحًا",
            "مَنَٰفِعُ"
          ],
          "translation": "a tower"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰهَٰمَٰنُ ٱبْنِ لِى صَرْحًا _____ أَبْلُغُ ٱلْأَسْبَٰبَ",
          "answer": "لَّعَلِّىٓ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "عِقَابِ",
            "لَّعَلِّىٓ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "that I may"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰهَٰمَٰنُ ٱبْنِ لِى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ _____ ٱلْأَسْبَٰبَ",
          "answer": "أَبْلُغُ",
          "options": [
            "لَنَنصُرُ",
            "أَبْلُغُ",
            "ﰲ",
            "زُيِّنَ"
          ],
          "translation": "reach"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰهَٰمَٰنُ ٱبْنِ لِى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَبْلُغُ _____",
          "answer": "ٱلْأَسْبَٰبَ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَسْبَٰبَ"
          ],
          "translation": "the ways"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "40:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 545,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "أَسْبَٰبَ",
          "options": [
            "أَسْبَٰبَ",
            "لِلَّهِ",
            "فِى",
            "تَنزِيلُ"
          ],
          "translation": "(The) ways"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "أَسْبَٰبَ _____ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مَنْ",
            "عَدْنٍ"
          ],
          "translation": "(to) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "فَأَطَّلِعَ",
          "options": [
            "وَذُرِّيَّٰتِهِمْ",
            "فَأَطَّلِعَ",
            "يُرْجَعُونَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "so I may look"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ _____ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "مَّا",
            "سُوٓءُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ _____ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "إِلَٰهِ",
          "options": [
            "إِلَٰهِ",
            "لَهُۥ",
            "ﱅ",
            "أَمْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "(the) God"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ _____ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "ٱلدِّينَ",
            "إِلَى",
            "أَخَافُ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ _____ لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "وَإِنِّى",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ﰷ",
            "ﱌ",
            "وَإِنِّى"
          ],
          "translation": "and indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى _____ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "لَأَظُنُّهُۥ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "ﰦ",
            "لَأَظُنُّهُۥ"
          ],
          "translation": "[I] surely think him"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ _____ وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "كَٰذِبًا",
          "options": [
            "ﰻ",
            "يُظْهِرَ",
            "وَحَاقَ",
            "كَٰذِبًا"
          ],
          "translation": "(to be) a liar"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا _____ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بَأْسَنَا",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "أَنَّهُمْ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ _____ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "زُيِّنَ",
          "options": [
            "بَأْسَنَا",
            "زُيِّنَ",
            "بَلَىٰ",
            "لِأَكْفُرَ"
          ],
          "translation": "was made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ _____ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "لِفِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "لِفِرْعَوْنَ",
            "إِلَّا",
            "فَقَالُوا۟",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "to Firaun"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ _____ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "سُوٓءُ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "ﰸ",
            "أَنَّمَا",
            "سُوٓءُ"
          ],
          "translation": "(the) evil"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ _____ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "عَمَلِهِۦ",
          "options": [
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَمَلِهِۦ",
            "لَأَظُنُّهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) his deed"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ _____ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "وَصُدَّ",
          "options": [
            "وَصُدَّ",
            "جَهَنَّمَ",
            "أَغْنَىٰ",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "and he was averted"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ _____ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "قَوْمُ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "عَنِ",
            "أَمَتَّنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ _____ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "وَمِنكُم",
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "وَمِنْهَا"
          ],
          "translation": "the way"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ _____ كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِلَيْهِ",
            "ﱈ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا _____ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "كَيْدُ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "عِبَادَتِى",
            "كَيْدُ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(was the) plot"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ _____ إِلَّا فِى تَبَابٍ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَأَزْوَٰجِهِمْ",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ _____ فِى تَبَابٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَاقٍ",
            "لَا",
            "يَعِدُكُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا _____ تَبَابٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰟ",
            "مُسْرِفٌ",
            "فِى",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "أَسْبَٰبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ فَأَطَّلِعَ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ كَٰذِبًا وَكَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِفِرْعَوْنَ سُوٓءُ عَمَلِهِۦ وَصُدَّ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَا كَيْدُ فِرْعَوْنَ إِلَّا فِى _____",
          "answer": "تَبَابٍ",
          "options": [
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "تَبَابٍ",
            "مِن",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "ruin"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "40:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 568,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَيَسْتَغْفِرُونَ",
            "ٱلتَّنَادِ",
            "وَقَالَ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَقَالَ _____ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "فَٱغْفِرْ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "يَتَحَآجُّونَ"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ _____ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "ظُلْمَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ءَامَنَ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ _____ ٱتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ _____ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "ٱتَّبِعُونِ",
          "options": [
            "ٱتَّبِعُونِ",
            "أُسْلِمَ",
            "يُرِيدُ",
            "ٱلرُّوحَ"
          ],
          "translation": "Follow me"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُونِ _____ سَبِيلَ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "أَهْدِكُمْ",
          "options": [
            "سُنَّتَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَهْدِكُمْ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "I will guide you"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ _____ ٱلرَّشَادِ",
          "answer": "سَبِيلَ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "سَبِيلَ",
            "يَقُولُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(to the) way"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِىٓ ءَامَنَ يَٰقَوْمِ ٱتَّبِعُونِ أَهْدِكُمْ سَبِيلَ _____",
          "answer": "ٱلرَّشَادِ",
          "options": [
            "ٱلرَّشَادِ",
            "أَبْوَٰبَ",
            "مَا",
            "وَأَدْخِلْهُمْ"
          ],
          "translation": "the right"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "40:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 576,
          "question": "_____ إِنَّمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا مَتَٰعٌ وَإِنَّ ٱلْءَاخِرَةَ هِىَ دَارُ ٱلْقَرَارِ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "كَذِبُهُۥ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "يَٰقَوْمِ _____ هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا مَتَٰعٌ وَإِنَّ ٱلْءَاخِرَةَ هِىَ دَارُ ٱلْقَرَارِ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "وَقِهِمْ",
            "وَسَبِّحْ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "يَٰقَوْمِ إِنَّمَا _____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا مَتَٰعٌ وَإِنَّ ٱلْءَاخِرَةَ هِىَ دَارُ ٱلْقَرَارِ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱓ",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "يَٰقَوْمِ إِنَّمَا هَٰذِهِ _____ ٱلدُّنْيَا مَتَٰعٌ وَإِنَّ ٱلْءَاخِرَةَ هِىَ دَارُ ٱلْقَرَارِ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "عِندِنَا",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "يَٰقَوْمِ إِنَّمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ _____ مَتَٰعٌ وَإِنَّ ٱلْءَاخِرَةَ هِىَ دَارُ ٱلْقَرَارِ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "ثُمَّ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "يَٰقَوْمِ إِنَّمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا _____ وَإِنَّ ٱلْءَاخِرَةَ هِىَ دَارُ ٱلْقَرَارِ",
          "answer": "مَتَٰعٌ",
          "options": [
            "دِينَكُمْ",
            "أَمْرًا",
            "ﱀ",
            "مَتَٰعٌ"
          ],
          "translation": "(is) enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "يَٰقَوْمِ إِنَّمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا مَتَٰعٌ _____ ٱلْءَاخِرَةَ هِىَ دَارُ ٱلْقَرَارِ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "وَإِنَّ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَسْبَٰبَ"
          ],
          "translation": "and indeed"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "يَٰقَوْمِ إِنَّمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا مَتَٰعٌ وَإِنَّ _____ هِىَ دَارُ ٱلْقَرَارِ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "حَمِيمٍ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "the Hereafter "
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "يَٰقَوْمِ إِنَّمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا مَتَٰعٌ وَإِنَّ ٱلْءَاخِرَةَ _____ دَارُ ٱلْقَرَارِ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مَّا",
            "لِتَرْكَبُوا۟",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "يَٰقَوْمِ إِنَّمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا مَتَٰعٌ وَإِنَّ ٱلْءَاخِرَةَ هِىَ _____ ٱلْقَرَارِ",
          "answer": "دَارُ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "دَارُ",
            "وَعْدَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is the) home"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "يَٰقَوْمِ إِنَّمَا هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا مَتَٰعٌ وَإِنَّ ٱلْءَاخِرَةَ هِىَ دَارُ _____",
          "answer": "ٱلْقَرَارِ",
          "options": [
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "ٱلْقَرَارِ",
            "تَكُ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) settlement"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "40:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 587,
          "question": "_____ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "وَذِكْرَىٰ",
            "فِىٓ",
            "مَنْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "مَنْ _____ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "عَمِلَ",
          "options": [
            "فَعَلَيْهِ",
            "يَحْمِلُونَ",
            "وَلَا",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "مَنْ عَمِلَ _____ فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "سَيِّئَةً",
          "options": [
            "بِرَسُولِهِمْ",
            "سَيِّئَةً",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "an evil"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً _____ يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ﰗ",
            "تُرَابٍ",
            "فَلَا",
            "نَّدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا _____ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "يُجْزَىٰٓ",
          "options": [
            "يُجْزَىٰٓ",
            "يُسَبِّحُونَ",
            "تَنزِيلُ",
            "ذَٰلِكُم"
          ],
          "translation": "he will be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ _____ مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَكْثَرَ",
            "وَقَالَ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا _____ وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "مِثْلَهَا",
          "options": [
            "مِثْلَهَا",
            "يُضِلُّ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "مُسْرِفٌ"
          ],
          "translation": "(the) like thereof"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا _____ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "رَبِّىَ",
            "وَمَنْ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ _____ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "عَمِلَ",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "عَدْنٍ",
            "أَخَافُ",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ _____ مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "صَٰلِحًا",
            "وَسَبِّحْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "righteous (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا _____ ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "فَكَيْفَ",
            "مِّن",
            "تَقُومُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن _____ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ذَكَرٍ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ذَكَرٍ",
            "جَآءَكُم",
            "فَإِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "male"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ _____ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مُسْرِفٌ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ _____ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "أُنثَىٰ",
          "options": [
            "ظَٰهِرِينَ",
            "فَضْلٍ",
            "وَلِتَبْلُغُوٓا۟",
            "أُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "female"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ _____ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "مَن",
            "وَهُوَ",
            "ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "مُؤْمِنٌ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "إِلَّا",
            "يَقُولُ",
            "مُؤْمِنٌ"
          ],
          "translation": "(is) a believer"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ _____ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَعَلَيْهِ",
            "أَوَلَمْ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "يَدْخُلُونَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "قَبْلُ",
            "يَدْخُلُونَ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "will enter"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ _____ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "فِيهَا",
            "أَقُولُ",
            "يَطْبَعُ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ _____ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "يُرْزَقُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "يُرْزَقُونَ",
            "فَتَبَارَكَ"
          ],
          "translation": "they will be given provision"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ _____ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ﰷ",
            "فِيهَا",
            "فَمَآ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا _____ حِسَابٍ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بِغَيْرِ",
            "نُرِيَنَّكَ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةً فَلَا يُجْزَىٰٓ إِلَّا مِثْلَهَا وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَأُو۟لَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ ٱلْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ _____",
          "answer": "حِسَابٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نُوحٍ",
            "لِفِرْعَوْنَ",
            "حِسَابٍ"
          ],
          "translation": "account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "40:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 610,
          "question": "_____ مَا لِىٓ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلنَّجَوٰةِ وَتَدْعُونَنِىٓ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَيَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "قَدْ",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "And O my people"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ _____ لِىٓ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلنَّجَوٰةِ وَتَدْعُونَنِىٓ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْدِهِمْ"
          ],
          "translation": "What (is)"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَا _____ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلنَّجَوٰةِ وَتَدْعُونَنِىٓ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "لِىٓ",
          "options": [
            "خَلْقِ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِىٓ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَا لِىٓ _____ إِلَى ٱلنَّجَوٰةِ وَتَدْعُونَنِىٓ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَدْعُوكُمْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "أَدْعُوكُمْ",
            "ٱلْبَصِيرُ",
            "تُخْفِى"
          ],
          "translation": "(that) I call you"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَا لِىٓ أَدْعُوكُمْ _____ ٱلنَّجَوٰةِ وَتَدْعُونَنِىٓ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "فَٱدْعُوا۟",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَا لِىٓ أَدْعُوكُمْ إِلَى _____ وَتَدْعُونَنِىٓ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلنَّجَوٰةِ",
          "options": [
            "جَآءَهُم",
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "أَبْوَٰبَ",
            "ٱلنَّجَوٰةِ"
          ],
          "translation": "the salvation"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَا لِىٓ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلنَّجَوٰةِ _____ إِلَى ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَتَدْعُونَنِىٓ",
          "options": [
            "وَتَدْعُونَنِىٓ",
            "لَخَلْقُ",
            "ءَايَٰتِ",
            "سَبِيلَ"
          ],
          "translation": "while you call me"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَا لِىٓ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلنَّجَوٰةِ وَتَدْعُونَنِىٓ _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "إِلَى",
            "ﰆ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَا لِىٓ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلنَّجَوٰةِ وَتَدْعُونَنِىٓ إِلَى _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "40:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 619,
          "question": "_____ لِأَكْفُرَ بِٱللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِۦ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَأَنَا۠ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلْعَزِيزِ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "تَدْعُونَنِى",
          "options": [
            "ﰈ",
            "تَدْعُونَنِى",
            "ٱلَّيْلَ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "You call me"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "تَدْعُونَنِى _____ بِٱللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِۦ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَأَنَا۠ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلْعَزِيزِ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "لِأَكْفُرَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "لِأَكْفُرَ",
            "يَوْمَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "that I disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "تَدْعُونَنِى لِأَكْفُرَ _____ وَأُشْرِكَ بِهِۦ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَأَنَا۠ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلْعَزِيزِ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِٱللَّهِ",
            "يُرْجَعُونَ",
            "تُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "تَدْعُونَنِى لِأَكْفُرَ بِٱللَّهِ _____ بِهِۦ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَأَنَا۠ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلْعَزِيزِ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "وَأُشْرِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَأُشْرِكَ",
            "رُسُلُكُم",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "and (to) associate"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "تَدْعُونَنِى لِأَكْفُرَ بِٱللَّهِ وَأُشْرِكَ _____ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَأَنَا۠ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلْعَزِيزِ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "مُّغْنُونَ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "تَدْعُونَنِى لِأَكْفُرَ بِٱللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِۦ _____ لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَأَنَا۠ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلْعَزِيزِ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَيُرِيكُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "إِلَٰهِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "تَدْعُونَنِى لِأَكْفُرَ بِٱللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِۦ مَا _____ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَأَنَا۠ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلْعَزِيزِ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "أَشُدَّكُمْ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "لَيْسَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "تَدْعُونَنِى لِأَكْفُرَ بِٱللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِۦ مَا لَيْسَ _____ بِهِۦ عِلْمٌ وَأَنَا۠ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلْعَزِيزِ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "ﰜ",
            "لِى",
            "تَعْقِلُونَ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "تَدْعُونَنِى لِأَكْفُرَ بِٱللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِۦ مَا لَيْسَ لِى _____ عِلْمٌ وَأَنَا۠ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلْعَزِيزِ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "بِهِۦ",
            "هَادٍ",
            "كَذَّبَتْ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "تَدْعُونَنِى لِأَكْفُرَ بِٱللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِۦ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ _____ وَأَنَا۠ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلْعَزِيزِ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "عِلْمٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَهُم",
            "سُوٓءُ",
            "عِلْمٌ"
          ],
          "translation": "any knowledge"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "تَدْعُونَنِى لِأَكْفُرَ بِٱللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِۦ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ _____ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلْعَزِيزِ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "إِنِّى",
            "إِلَّا",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "and I"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "تَدْعُونَنِى لِأَكْفُرَ بِٱللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِۦ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَأَنَا۠ _____ إِلَى ٱلْعَزِيزِ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "أَدْعُوكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "جَهَنَّمَ",
            "إِذِ",
            "أَدْعُوكُمْ"
          ],
          "translation": "call you"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "تَدْعُونَنِى لِأَكْفُرَ بِٱللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِۦ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَأَنَا۠ أَدْعُوكُمْ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "بِهِ",
            "ٱلْأَنْعَٰمَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "تَدْعُونَنِى لِأَكْفُرَ بِٱللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِۦ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَأَنَا۠ أَدْعُوكُمْ إِلَى _____ ٱلْغَفَّٰرِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "ٱبْنِ",
            "وَقِهِمْ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "أُرِيكُمْ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "تَدْعُونَنِى لِأَكْفُرَ بِٱللَّهِ وَأُشْرِكَ بِهِۦ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَأَنَا۠ أَدْعُوكُمْ إِلَى ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلْغَفَّٰرِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "ٱلْغَفَّٰرِ",
            "ٱلْإِيمَٰنِ"
          ],
          "translation": "the Oft-Forgiving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "40:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 634,
          "question": "_____ جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "لَا",
            "يَقُولُ",
            "بِذُنُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "لَا _____ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "جَرَمَ",
          "options": [
            "لِخَزَنَةِ",
            "عِقَابِ",
            "بَعْدِهِۦ",
            "جَرَمَ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "لَا جَرَمَ _____ تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَنَّمَا",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "وَأَحْيَيْتَنَا",
            "رَسُولًا",
            "أَنَّمَا"
          ],
          "translation": "that what"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا _____ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "تَدْعُونَنِىٓ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ٱدْخُلُوٓا۟",
            "تَدْعُونَنِىٓ",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "you call me"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ _____ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ﰫ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ظُلْمَ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ _____ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "مِنْ",
            "ٱلنَّارُ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ _____ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "بَلَىٰ",
            "قَدْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "دَعْوَةٌ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "دَعْوَةٌ",
            "سُوٓءُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "a claim"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ _____ ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلصُّدُورُ",
            "ذَرُونِىٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى _____ وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "تَبَعًا",
            "ٱلدَّرَجَٰتِ"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلتَّنَادِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَكَفَرْنَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَرَارًا",
            "فِى",
            "ٱلسَّمِيعُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى _____ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "أَمَتَّنَا",
            "وَعَلَيْهَا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "فَلَمْ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَالُوا۟",
            "وَأَنَّ",
            "أَشَدَّ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ _____ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مَرَدَّنَآ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰢ",
            "مَرَدَّنَآ",
            "مُّغْنُونَ"
          ],
          "translation": "our return"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ _____ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "لِخَزَنَةِ",
            "فَٱلْحُكْمُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(is) to"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى _____ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْوَٰحِدِ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰸ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "بَأْسَنَا",
            "كَانَت",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ _____ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "ٱلَّتِى",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "the transgressors "
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ _____ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "هُمْ",
            "فَهَلْ",
            "ٱلْعِلْمِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "مَّن",
            "قَبْلَهُمْ",
            "لَآ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "(will be the) companions"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّمَا تَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ لَيْسَ لَهُۥ دَعْوَةٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَأَنَّ مَرَدَّنَآ إِلَى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱلْمُسْرِفِينَ هُمْ أَصْحَٰبُ _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلنَّارِ",
            "أَكْبَرُ",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "40:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 656,
          "question": "_____ مَآ أَقُولُ لَكُمْ وَأُفَوِّضُ أَمْرِىٓ إِلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "فَسَتَذْكُرُونَ",
          "options": [
            "ضَلُّوا۟",
            "رَيْبَ",
            "فَسَتَذْكُرُونَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "And you will remember"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "فَسَتَذْكُرُونَ _____ أَقُولُ لَكُمْ وَأُفَوِّضُ أَمْرِىٓ إِلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ٱلطَّوْلِ",
            "مَآ",
            "فَلَمْ",
            "وَخَسِرَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "فَسَتَذْكُرُونَ مَآ _____ لَكُمْ وَأُفَوِّضُ أَمْرِىٓ إِلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "أَقُولُ",
          "options": [
            "أَقُولُ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلذَّنۢبِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "I say"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "فَسَتَذْكُرُونَ مَآ أَقُولُ _____ وَأُفَوِّضُ أَمْرِىٓ إِلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "جَآءَنَا",
            "ٱلنَّارِ",
            "لَكُمْ",
            "كَانَت"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "فَسَتَذْكُرُونَ مَآ أَقُولُ لَكُمْ _____ أَمْرِىٓ إِلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَأُفَوِّضُ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "ﱌ",
            "وَأُفَوِّضُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and I entrust"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "فَسَتَذْكُرُونَ مَآ أَقُولُ لَكُمْ وَأُفَوِّضُ _____ إِلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "أَمْرِىٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قِيلَ",
            "أَمْرِىٓ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "my affair"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "فَسَتَذْكُرُونَ مَآ أَقُولُ لَكُمْ وَأُفَوِّضُ أَمْرِىٓ _____ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "إِنَّ",
            "أَكْثَرَ",
            "غُدُوًّا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "فَسَتَذْكُرُونَ مَآ أَقُولُ لَكُمْ وَأُفَوِّضُ أَمْرِىٓ إِلَى _____ إِنَّ ٱللَّهَ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "ٱللَّهِ",
            "شَفِيعٍ",
            "قَرَارًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "فَسَتَذْكُرُونَ مَآ أَقُولُ لَكُمْ وَأُفَوِّضُ أَمْرِىٓ إِلَى ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَمَا",
            "إِنَّ",
            "فَإِمَّا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "فَسَتَذْكُرُونَ مَآ أَقُولُ لَكُمْ وَأُفَوِّضُ أَمْرِىٓ إِلَى ٱللَّهِ إِنَّ _____ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لِذَنۢبِكَ",
            "لَا",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "فَسَتَذْكُرُونَ مَآ أَقُولُ لَكُمْ وَأُفَوِّضُ أَمْرِىٓ إِلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "بَصِيرٌۢ",
          "options": [
            "بَصِيرٌۢ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَانَ",
            "تُحْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Seer"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "فَسَتَذْكُرُونَ مَآ أَقُولُ لَكُمْ وَأُفَوِّضُ أَمْرِىٓ إِلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ بَصِيرٌۢ _____",
          "answer": "بِٱلْعِبَادِ",
          "options": [
            "بِٱلْعِبَادِ",
            "نَفْسٍۭ",
            "وَعَدتَّهُمْ",
            "أَبْوَٰبَ"
          ],
          "translation": "of (His) slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "40:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 668,
          "question": "_____ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِ مَا مَكَرُوا۟ وَحَاقَ بِـَٔالِ فِرْعَوْنَ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "فَوَقَىٰهُ",
          "options": [
            "يَكْسِبُونَ",
            "فَوَقَىٰهُ",
            "إِلَى",
            "يَنفَعُ"
          ],
          "translation": "So Allah protected him"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "فَوَقَىٰهُ _____ سَيِّـَٔاتِ مَا مَكَرُوا۟ وَحَاقَ بِـَٔالِ فِرْعَوْنَ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنُ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَذَابَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "So Allah protected him"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "فَوَقَىٰهُ ٱللَّهُ _____ مَا مَكَرُوا۟ وَحَاقَ بِـَٔالِ فِرْعَوْنَ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "يَقْضِى",
            "سَيِّـَٔاتِ",
            "إِلَىٰ",
            "لِأُو۟لِى"
          ],
          "translation": "(from the) evils"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "فَوَقَىٰهُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِ _____ مَكَرُوا۟ وَحَاقَ بِـَٔالِ فِرْعَوْنَ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فَمَا",
            "إِلَٰهَ",
            "لِّلْعِبَادِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "فَوَقَىٰهُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِ مَا _____ وَحَاقَ بِـَٔالِ فِرْعَوْنَ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "مَكَرُوا۟",
          "options": [
            "ﰻ",
            "إِلَى",
            "مَكَرُوا۟",
            "ٱلْغَفَّٰرِ"
          ],
          "translation": "they plotted"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "فَوَقَىٰهُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِ مَا مَكَرُوا۟ _____ بِـَٔالِ فِرْعَوْنَ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "وَحَاقَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "وَحَاقَ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "and enveloped"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "فَوَقَىٰهُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِ مَا مَكَرُوا۟ وَحَاقَ _____ فِرْعَوْنَ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "بِـَٔالِ",
          "options": [
            "بِـَٔالِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَنَنصُرُ",
            "أُمَّةٍۭ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "فَوَقَىٰهُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِ مَا مَكَرُوا۟ وَحَاقَ بِـَٔالِ _____ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِنِّىٓ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "فَوَقَىٰهُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِ مَا مَكَرُوا۟ وَحَاقَ بِـَٔالِ فِرْعَوْنَ _____ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "سُوٓءُ",
          "options": [
            "سُوٓءُ",
            "ٱلَّذِى",
            "رَبُّكُمْ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "(the) worst"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "فَوَقَىٰهُ ٱللَّهُ سَيِّـَٔاتِ مَا مَكَرُوا۟ وَحَاقَ بِـَٔالِ فِرْعَوْنَ سُوٓءُ _____",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "فَعَلَيْهِ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ٱلرَّشَادِ",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "punishment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "40:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 678,
          "question": "_____ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ أَدْخِلُوٓا۟ ءَالَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "ٱلنَّارُ",
            "مَآ",
            "وَأَنذِرْهُمْ"
          ],
          "translation": "The Fire"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "ٱلنَّارُ _____ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ أَدْخِلُوٓا۟ ءَالَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "يُعْرَضُونَ",
          "options": [
            "أَشَدَّ",
            "يُعْرَضُونَ",
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "they are exposed"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "ٱلنَّارُ يُعْرَضُونَ _____ غُدُوًّا وَعَشِيًّا وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ أَدْخِلُوٓا۟ ءَالَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلدِّينَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "ٱلنَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا _____ وَعَشِيًّا وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ أَدْخِلُوٓا۟ ءَالَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "غُدُوًّا",
          "options": [
            "فَٱلْحُكْمُ",
            "غُدُوًّا",
            "ٱللَّهُ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "morning"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "ٱلنَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا _____ وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ أَدْخِلُوٓا۟ ءَالَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "وَعَشِيًّا",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "وَخَسِرَ",
            "مِنۢ",
            "وَعَشِيًّا"
          ],
          "translation": "and evening"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "ٱلنَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا _____ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ أَدْخِلُوٓا۟ ءَالَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "لَن",
            "ﰴ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "ٱلنَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا وَيَوْمَ _____ ٱلسَّاعَةُ أَدْخِلُوٓا۟ ءَالَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "تَقُومُ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "إِنِّىٓ",
            "هُمْ",
            "تَقُومُ"
          ],
          "translation": "(will be) established"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "ٱلنَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا وَيَوْمَ تَقُومُ _____ أَدْخِلُوٓا۟ ءَالَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ءَامَنَ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "ٱلنَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ _____ ءَالَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "أَدْخِلُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟",
            "أَدْخِلُوٓا۟",
            "وَمَن",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Cause to enter"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "ٱلنَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ أَدْخِلُوٓا۟ _____ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "ءَالَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "كُلُّ",
            "ءَالَ",
            "خَلَتْ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "ٱلنَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ أَدْخِلُوٓا۟ ءَالَ _____ أَشَدَّ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "هُوَ",
            "مِنۢ",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "ٱلنَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ أَدْخِلُوٓا۟ ءَالَ فِرْعَوْنَ _____ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "أَشَدَّ",
          "options": [
            "أَشَدَّ",
            "ﰮ",
            "أَلَمْ",
            "ٱلْفَوْزُ"
          ],
          "translation": "(in the) severest"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "ٱلنَّارُ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا غُدُوًّا وَعَشِيًّا وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ أَدْخِلُوٓا۟ ءَالَ فِرْعَوْنَ أَشَدَّ _____",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "فِى",
            "عِندِنَا",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "punishment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "40:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 691,
          "question": "_____ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَبِمَا",
            "يُتَوَفَّىٰ",
            "وَإِذْ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "وَإِذْ _____ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "يَتَحَآجُّونَ",
          "options": [
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "عَمَلِهِۦ",
            "مِّن",
            "يَتَحَآجُّونَ"
          ],
          "translation": "they will dispute"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ _____ ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَبَّنَآ",
            "حَمِيمٍ",
            "فِى",
            "بَأْسَنَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى _____ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "فِى",
            "جَعَلَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ _____ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فَيَقُولُ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "فَيَقُولُ",
            "إِنِّىٓ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "then will say"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ _____ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِرْعَوْنَ",
            "يُجَٰدِلُونَ"
          ],
          "translation": "the weak"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ _____ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "رَبُّ",
            "بَعْضَ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ _____ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟",
            "ظَٰهِرِينَ",
            "تَفْرَحُونَ"
          ],
          "translation": "were arrogant"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ _____ كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كَانَ",
            "ٱلنَّجَوٰةِ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا _____ لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "بَعْدِهِمْ",
            "فِيهَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "[we] were"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا _____ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "شَدِيدُ",
            "لَّا",
            "وَعَشِيًّا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ _____ فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "تَبَعًا",
          "options": [
            "نَكُن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُوَّةً",
            "تَبَعًا"
          ],
          "translation": "followers"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا _____ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "ٱلْغَفَّٰرِ",
            "وَأُمِرْتُ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "so can"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ _____ مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "نِسَآءَهُمْ",
            "أَنتُم",
            "إِنَّ",
            "أَسْبَٰبَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم _____ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مُّغْنُونَ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "مُّغْنُونَ",
            "ﰿ",
            "ٱلدَّرَجَٰتِ"
          ],
          "translation": "avert"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ _____ نَصِيبًا مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "عَنَّا",
          "options": [
            "عَنَّا",
            "كَانَ",
            "لَهُۥ",
            "ٱللَّعْنَةُ"
          ],
          "translation": "from us"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا _____ مِّنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "نَصِيبًا",
          "options": [
            "ﰶ",
            "نَصِيبًا",
            "ﰷ",
            "فَأَخَذَهُمُ"
          ],
          "translation": "a portion"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "تَقَلُّبُهُمْ",
            "مِّنَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَإِذْ يَتَحَآجُّونَ فِى ٱلنَّارِ فَيَقُولُ ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟ لِلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُنَّا لَكُمْ تَبَعًا فَهَلْ أَنتُم مُّغْنُونَ عَنَّا نَصِيبًا مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "يُطَاعُ",
            "بَلَىٰ",
            "ٱلنَّارِ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "40:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 710,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُلٌّ فِيهَآ إِنَّ ٱللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ ٱلْعِبَادِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "قَالَ",
            "إِنَّ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "Will say"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "قَالَ _____ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُلٌّ فِيهَآ إِنَّ ٱللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ ٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "رُسُلَنَا",
            "مِن",
            "فِىٓ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ _____ إِنَّا كُلٌّ فِيهَآ إِنَّ ٱللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ ٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰛ",
            "بِٱلْعَشِىِّ",
            "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(were) arrogant"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ _____ كُلٌّ فِيهَآ إِنَّ ٱللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ ٱلْعِبَادِ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "مِنْهُمْ",
            "وَكَفَرْنَا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا _____ فِيهَآ إِنَّ ٱللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ ٱلْعِبَادِ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "كُلٌّ",
            "ﰱ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُلٌّ _____ إِنَّ ٱللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ ٱلْعِبَادِ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "فِيهَآ",
            "كُنتُمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) in it"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُلٌّ فِيهَآ _____ ٱللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ ٱلْعِبَادِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "دُونِ",
            "كُلِّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُلٌّ فِيهَآ إِنَّ _____ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ ٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَصَوَّرَكُمْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُلٌّ فِيهَآ إِنَّ ٱللَّهَ _____ حَكَمَ بَيْنَ ٱلْعِبَادِ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "عَمِلَ",
            "قَدْ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "أَقُولُ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُلٌّ فِيهَآ إِنَّ ٱللَّهَ قَدْ _____ بَيْنَ ٱلْعِبَادِ",
          "answer": "حَكَمَ",
          "options": [
            "أَسْبَٰبَ",
            "حَكَمَ",
            "إِنَّمَا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "has judged"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُلٌّ فِيهَآ إِنَّ ٱللَّهَ قَدْ حَكَمَ _____ ٱلْعِبَادِ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "وَيُمِيتُ",
            "فَإِنَّمَا",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَكْبَرُوٓا۟ إِنَّا كُلٌّ فِيهَآ إِنَّ ٱللَّهَ قَدْ حَكَمَ بَيْنَ _____",
          "answer": "ٱلْعِبَادِ",
          "options": [
            "تَأْكُلُونَ",
            "ٱلْعِبَادِ",
            "إِلَّا",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "(His) slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "40:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 722,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ فِى ٱلنَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِّنَ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فِى",
            "وَقَالَ",
            "حِسَابٍ"
          ],
          "translation": "And will say"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَقَالَ _____ فِى ٱلنَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِّنَ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَرَىٰ",
            "ﱀ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلنَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِّنَ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَالَ",
            "عَدْنٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ فِى _____ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِّنَ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "كَانَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ فِى ٱلنَّارِ _____ جَهَنَّمَ ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِّنَ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "لِخَزَنَةِ",
          "options": [
            "هُم",
            "فَكَفَرُوا۟",
            "لِخَزَنَةِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "to (the) keepers"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ فِى ٱلنَّارِ لِخَزَنَةِ _____ ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِّنَ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "هُوَ",
            "مِنْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ فِى ٱلنَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ _____ رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِّنَ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "ٱدْعُوا۟",
          "options": [
            "قَضَىٰٓ",
            "تُشْرِكُونَ",
            "ٱدْعُوا۟",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "Call"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ فِى ٱلنَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ٱدْعُوا۟ _____ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِّنَ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "رَبَّكُمْ",
            "وَلَهُمُ",
            "وَمَا",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ فِى ٱلنَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ _____ عَنَّا يَوْمًا مِّنَ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "يُخَفِّفْ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَخَافُ",
            "مُشْرِكِينَ",
            "يُخَفِّفْ"
          ],
          "translation": "(to) lighten"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ فِى ٱلنَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ _____ يَوْمًا مِّنَ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "عَنَّا",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "دَارُ",
            "مُوسَىٰ",
            "عَنَّا"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ فِى ٱلنَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا _____ مِّنَ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "يَوْمًا",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِ",
            "أَنتَ",
            "يَوْمًا",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "a day"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ فِى ٱلنَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا _____ ٱلْعَذَابِ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "خَلَتْ",
            "صَلَحَ",
            "وَأَوْرَثْنَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ فِى ٱلنَّارِ لِخَزَنَةِ جَهَنَّمَ ٱدْعُوا۟ رَبَّكُمْ يُخَفِّفْ عَنَّا يَوْمًا مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ﱉ",
            "حَكَمَ",
            "كُن"
          ],
          "translation": "the punishment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "40:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 735,
          "question": "_____ أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ بَلَىٰ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ظُلْمًا",
            "ﱓ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "They (will) say"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ بَلَىٰ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "Did there not"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ _____ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ بَلَىٰ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "تَكُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كَٰذِبًا",
            "تَكُ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "Did there not"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ تَكُ _____ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ بَلَىٰ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "تَأْتِيكُمْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "هُوَ",
            "ٱثْنَتَيْنِ",
            "تَأْتِيكُمْ"
          ],
          "translation": "come to you"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ بَلَىٰ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "رُسُلُكُم",
          "options": [
            "مِنْ",
            "رُسُلُكُم",
            "ٱلَّذِى",
            "كَذِبُهُۥ"
          ],
          "translation": "your Messengers"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم _____ قَالُوا۟ بَلَىٰ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "وَٱسْتَحْيُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ بَلَىٰ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "مُشْرِكِينَ",
            "نُهِيتُ",
            "قَالُوا۟",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "They (will) say"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ _____ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلذَّنۢبِ",
            "يَكْتُمُ",
            "وَمِنْهُم",
            "بَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ بَلَىٰ _____ فَٱدْعُوا۟ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "كَانَ",
            "قَالُوا۟",
            "إِلَّا",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "They (will) say"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ بَلَىٰ قَالُوا۟ _____ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "فَٱدْعُوا۟",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فَٱدْعُوا۟",
            "وَأَنَا۠",
            "وَخَسِرَ"
          ],
          "translation": "Then call"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ بَلَىٰ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ _____ دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَا",
            "حَقٌّ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ بَلَىٰ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ وَمَا _____ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "دُعَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "دَارُ",
            "وَأَنَّ",
            "لِتَسْكُنُوا۟",
            "دُعَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "(is the) call"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ بَلَىٰ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ _____ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "مَا",
            "يَكْسِبُونَ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "(of) the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ بَلَىٰ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ _____ فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ بَلَىٰ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا _____ ضَلَٰلٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِن",
            "لِأَكْفُرَ",
            "وَمَآ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَوَلَمْ تَكُ تَأْتِيكُمْ رُسُلُكُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ بَلَىٰ قَالُوا۟ فَٱدْعُوا۟ وَمَا دُعَٰٓؤُا۟ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى _____",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "وَعَلَيْهَا",
            "نُرِيَنَّكَ",
            "عِقَابِ"
          ],
          "translation": "error"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "40:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 751,
          "question": "_____ لَنَنصُرُ رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَيَوْمَ يَقُومُ ٱلْأَشْهَٰدُ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "أَتَقْتُلُونَ",
            "خَلَتْ",
            "وَأَزْوَٰجِهِمْ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed We"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "إِنَّا _____ رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَيَوْمَ يَقُومُ ٱلْأَشْهَٰدُ",
          "answer": "لَنَنصُرُ",
          "options": [
            "كَذَّابٌ",
            "لَنَنصُرُ",
            "ﰓ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "We will surely help"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "إِنَّا لَنَنصُرُ _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَيَوْمَ يَقُومُ ٱلْأَشْهَٰدُ",
          "answer": "رُسُلَنَا",
          "options": [
            "رُسُلَنَا",
            "ٱلنَّجَوٰةِ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "لِيُدْحِضُوا۟"
          ],
          "translation": "Our Messengers"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "إِنَّا لَنَنصُرُ رُسُلَنَا _____ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَيَوْمَ يَقُومُ ٱلْأَشْهَٰدُ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "قِيلَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "إِنَّا لَنَنصُرُ رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَيَوْمَ يَقُومُ ٱلْأَشْهَٰدُ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عِبَادَتِى",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "إِنَّا لَنَنصُرُ رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَيَوْمَ يَقُومُ ٱلْأَشْهَٰدُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "كَيْدُ",
            "تَنزِيلُ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "إِنَّا لَنَنصُرُ رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى _____ ٱلدُّنْيَا وَيَوْمَ يَقُومُ ٱلْأَشْهَٰدُ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "يَجْحَدُونَ",
            "وَقَابِلِ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "إِنَّا لَنَنصُرُ رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَيَوْمَ يَقُومُ ٱلْأَشْهَٰدُ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "تُوَلُّونَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "لِيُنذِرَ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "إِنَّا لَنَنصُرُ رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ يَقُومُ ٱلْأَشْهَٰدُ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَيَوْمَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and (on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "إِنَّا لَنَنصُرُ رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَيَوْمَ _____ ٱلْأَشْهَٰدُ",
          "answer": "يَقُومُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَقُومُ",
            "وَلَا",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "(when) will stand"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "إِنَّا لَنَنصُرُ رُسُلَنَا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَيَوْمَ يَقُومُ _____",
          "answer": "ٱلْأَشْهَٰدُ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "يَسِيرُوا۟",
            "ٱلْأَشْهَٰدُ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "the witnesses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "40:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 762,
          "question": "_____ لَا يَنفَعُ ٱلظَّٰلِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشَ",
            "غُدُوًّا",
            "أَن",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "يَوْمَ _____ يَنفَعُ ٱلظَّٰلِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَٱلْإِبْكَٰرِ",
            "ٱلرَّشَادِ",
            "يَسْتَوِى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "يَوْمَ لَا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "يَنفَعُ",
          "options": [
            "يَنفَعُ",
            "رَبُّكُمْ",
            "ٱلتَّنَادِ",
            "دَارُ"
          ],
          "translation": "will benefit"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "يَوْمَ لَا يَنفَعُ _____ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَلَا",
            "يَنفَعُ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "يَوْمَ لَا يَنفَعُ ٱلظَّٰلِمِينَ _____ وَلَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "مَعْذِرَتُهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "مَعْذِرَتُهُمْ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "their excuse"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "يَوْمَ لَا يَنفَعُ ٱلظَّٰلِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ _____ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَلَهُمُ",
          "options": [
            "بَعْدِهِمْ",
            "وَلَهُمُ",
            "هُوَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "يَوْمَ لَا يَنفَعُ ٱلظَّٰلِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ _____ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "ٱللَّعْنَةُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ٱللَّعْنَةُ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "(is) the curse"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "يَوْمَ لَا يَنفَعُ ٱلظَّٰلِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ ٱللَّعْنَةُ _____ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "مُتَكَبِّرٍ",
            "أَوَلَمْ",
            "مِنْ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "يَوْمَ لَا يَنفَعُ ٱلظَّٰلِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ _____ ٱلدَّارِ",
          "answer": "سُوٓءُ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "سُوٓءُ",
            "ٱلدِّينَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(is the) worst"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "يَوْمَ لَا يَنفَعُ ٱلظَّٰلِمِينَ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ _____",
          "answer": "ٱلدَّارِ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "لَذُو",
            "ﰿ",
            "ٱلدَّارِ"
          ],
          "translation": "home"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "40:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 772,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْهُدَىٰ وَأَوْرَثْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ﰖ",
            "وَمَن",
            "يَنفَعُ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مُوسَى ٱلْهُدَىٰ وَأَوْرَثْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "صُدُورِكُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَسِعْتَ",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا _____ ٱلْهُدَىٰ وَأَوْرَثْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ",
          "answer": "مُوسَى",
          "options": [
            "مُوسَى",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى _____ وَأَوْرَثْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "the guidance"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْهُدَىٰ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ",
          "answer": "وَأَوْرَثْنَا",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "يُحْىِۦ",
            "وَأَوْرَثْنَا",
            "وَمِنكُم"
          ],
          "translation": "and We caused to inherit"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْهُدَىٰ وَأَوْرَثْنَا _____ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱلْكِتَٰبَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ﰾ",
            "وَأَنذِرْهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْهُدَىٰ وَأَوْرَثْنَا بَنِىٓ _____ ٱلْكِتَٰبَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "جَآءَ",
            "يَدْعُونَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْهُدَىٰ وَأَوْرَثْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "سَبِيلٍ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "the Book"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "40:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 780,
          "question": "_____ وَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "هُدًى",
            "مُوسَىٰٓ",
            "لِلَّذِينَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "A guide"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "هُدًى _____ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "ﱓ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "جَعَلَ",
            "وَذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "and a reminder"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "هُدًى وَذِكْرَىٰ _____ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "لِأُو۟لِى",
          "options": [
            "لِأُو۟لِى",
            "كَانُوا۟",
            "عَلَيْهَا",
            "وَيَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "for those"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "هُدًى وَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى _____",
          "answer": "ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَرِهَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) understanding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "40:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 784,
          "question": "_____ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "فَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "أَغْنَىٰ",
            "ﱓ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "So be patient"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "فَٱصْبِرْ _____ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بِيَوْمِ",
            "مَنْ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ _____ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "وَإِن",
            "نَعِدُهُمْ",
            "تُجْزَىٰ"
          ],
          "translation": "(the) Promise of Allah"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ _____ حَقٌّ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلنَّجَوٰةِ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "وَقِهِمُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) Promise of Allah"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ _____ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "حَقٌّ",
          "options": [
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "فَتَكْفُرُونَ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "حَقٌّ"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ _____ لِذَنۢبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "وَٱسْتَغْفِرْ",
          "options": [
            "وَيُنَزِّلُ",
            "أَبْلُغُ",
            "وَلَكُمْ",
            "وَٱسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "And ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱسْتَغْفِرْ _____ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "لِذَنۢبِكَ",
          "options": [
            "سَيَدْخُلُونَ",
            "لِذَنۢبِكَ",
            "تَأْتِيكُمْ",
            "وَأَدْخِلْهُمْ"
          ],
          "translation": "for your sin"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ _____ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "وَسَبِّحْ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "وَسَبِّحْ",
            "قَضَىٰٓ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "and glorify"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَسَبِّحْ _____ رَبِّكَ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "بِحَمْدِ",
          "options": [
            "يَكُ",
            "فَضْلٍ",
            "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟",
            "بِحَمْدِ"
          ],
          "translation": "(the) praise"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ _____ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنٌ",
            "رَبُّكُمْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ _____ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "بِٱلْعَشِىِّ",
          "options": [
            "بِٱلْعَشِىِّ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in the evening"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَٱسْتَغْفِرْ لِذَنۢبِكَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ بِٱلْعَشِىِّ _____",
          "answer": "وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "options": [
            "وَٱلْإِبْكَٰرِ",
            "ﰣ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "فَٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "and the morning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "40:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 796,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "إِنَّ",
            "سَيِّئَةً"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "إِنَّ _____ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "كَرِهَ",
            "يُصْرَفُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "يُجَٰدِلُونَ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "رَبِّىَ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُجَٰدِلُونَ"
          ],
          "translation": "dispute"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ _____ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "وَلِتَبْلُغُوا۟",
            "فِىٓ",
            "إِلَى",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ _____ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "تَدْعُونَ",
            "ءَايَٰتِ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ _____ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "بَعْضَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ _____ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "كَلِمَتُ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ _____ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "سُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "قُضِىَ",
            "مَقْتًا"
          ],
          "translation": "any authority"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ _____ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "أَتَىٰهُمْ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "أَبْنَآءَ",
            "أَتَىٰهُمْ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(which) came to them"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ _____ فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَلِتَبْلُغُوا۟",
            "إِن",
            "وَحْدَهُۥ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن _____ صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰝ",
            "فِى",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى _____ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "صُدُورِهِمْ",
          "options": [
            "يَغْرُرْكَ",
            "صُدُورِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "their breasts"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ _____ كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا _____ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "كِبْرٌ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "كِبْرٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلرُّوحَ"
          ],
          "translation": "greatness"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ _____ هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ٱلرَّشَادِ",
            "إِنَّ",
            "مَّا",
            "أَسْتَجِبْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا _____ بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "يَكُ",
            "مَنَٰفِعُ",
            "ٱللَّهِ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم _____ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "بِبَٰلِغِيهِ",
          "options": [
            "بِبَٰلِغِيهِ",
            "وَهَمَّتْ",
            "عَمِلَ",
            "بَأْسَنَا"
          ],
          "translation": "(can) reach it"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ _____ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "فَٱسْتَعِذْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لِلَّهِ",
            "أَرَىٰ",
            "فَٱسْتَعِذْ"
          ],
          "translation": "So seek refuge"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَشَدَّ",
            "فِىٓ",
            "بِٱللَّهِ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ _____ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "قَدْ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "Indeed He"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلْبَصِيرُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "مِن",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بِغَيْرِ سُلْطَٰنٍ أَتَىٰهُمْ إِن فِى صُدُورِهِمْ إِلَّا كِبْرٌ مَّا هُم بِبَٰلِغِيهِ فَٱسْتَعِذْ بِٱللَّهِ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْبَصِيرُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَٱعْتَرَفْنَا",
            "ٱلْبَصِيرُ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "40:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 819,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَخَلْقُ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَخَلْقُ",
            "ٱلطَّوْلِ",
            "تُدْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "Surely, (the) creation"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "لَخَلْقُ _____ وَٱلْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "هُم",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تُرَابٍ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "لَخَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "لَخَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ مِنْ خَلْقِ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْبَرُ",
          "options": [
            "أَكْبَرُ",
            "يُوسُفُ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "(is) greater"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "لَخَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَكْبَرُ _____ خَلْقِ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "فَيَقُولُ",
            "مِنْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "لَخَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ _____ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَلْقِ",
          "options": [
            "خَلْقِ",
            "إِنَّ",
            "قَرَارًا",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "(the) creation"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "لَخَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ﰼ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "(of) the mankind"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "لَخَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ ٱلنَّاسِ _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "فَٱصْبِرْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "لَخَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "فِيهَا",
            "مُتَكَبِّرٍ",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "لَخَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "أَبْوَٰبَ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "لَخَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰪ",
            "مَتَٰعٌ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "لَخَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَكْبَرُ مِنْ خَلْقِ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "يَعْلَمُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "يَدْخُلُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "40:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 831,
          "question": "_____ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَلَا ٱلْمُسِىٓءُ قَلِيلًا مَّا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عِندِنَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَمَا",
            "تَبَعًا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَمَا _____ ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَلَا ٱلْمُسِىٓءُ قَلِيلًا مَّا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يَسْتَوِى",
          "options": [
            "جَآءَكُم",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰃ",
            "يَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "(are) equal"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى _____ وَٱلْبَصِيرُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَلَا ٱلْمُسِىٓءُ قَلِيلًا مَّا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَعْمَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "عَلَيْكَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the blind"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَلَا ٱلْمُسِىٓءُ قَلِيلًا مَّا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلْبَصِيرُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "مِنۢ",
            "يَأْتِىَ"
          ],
          "translation": "and the seeing"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَلَا ٱلْمُسِىٓءُ قَلِيلًا مَّا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بِـَٔالِ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ وَٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَلَا ٱلْمُسِىٓءُ قَلِيلًا مَّا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَلَا ٱلْمُسِىٓءُ قَلِيلًا مَّا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "فِى",
            "فَقَدْ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ وَلَا ٱلْمُسِىٓءُ قَلِيلًا مَّا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "وَقَالَ",
            "لَدَى"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ ٱلْمُسِىٓءُ قَلِيلًا مَّا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْكَبِيرِ",
            "وَلَا",
            "خَٰلِقُ",
            "تَابُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَلَا _____ قَلِيلًا مَّا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْمُسِىٓءُ",
          "options": [
            "نُرِيَنَّكَ",
            "ٱلْمُسِىٓءُ",
            "لِرَبِّ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "the evildoer"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَلَا ٱلْمُسِىٓءُ _____ مَّا تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "قَلِيلًا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "Little"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَلَا ٱلْمُسِىٓءُ قَلِيلًا _____ تَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "لَا",
            "مَّا",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَمَا يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَلَا ٱلْمُسِىٓءُ قَلِيلًا مَّا _____",
          "answer": "تَتَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "فَإِلَيْنَا",
            "لِلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "تَتَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "you take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "40:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 844,
          "question": "_____ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَلَمْ",
            "فَسَوْفَ",
            "عِندِنَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "إِنَّ _____ لَءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةَ",
          "options": [
            "ٱلْحَىُّ",
            "وَإِن",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ _____ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَءَاتِيَةٌ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "كَيْفَ",
            "لَءَاتِيَةٌ",
            "ٱلْإِيمَٰنِ"
          ],
          "translation": "(is) surely coming"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ _____ رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ٱلْعِبَادِ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "مِنْهُمْ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "no"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ لَّا _____ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَيْبَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "رَيْبَ",
            "مِّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "بَصِيرٌۢ",
            "جَرَمَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "قَوْمِ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "ضَلُّوا۟",
            "أَقْتُلْ",
            "أَكْثَرَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكُ",
            "وَعَلَى",
            "يُخْرِجُكُمْ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَا",
            "فَعَلَيْهِ",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ لَءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَيُمِيتُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "تَرَ",
            "أَشَدَّ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "40:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 855,
          "question": "_____ رَبُّكُمُ ٱدْعُونِىٓ أَسْتَجِبْ لَكُمْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِى سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "إِذَا",
            "إِلَى",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَقَالَ _____ ٱدْعُونِىٓ أَسْتَجِبْ لَكُمْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِى سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
          "answer": "رَبُّكُمُ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُۥٓ",
            "ٱللَّهَ",
            "رَبُّكُمُ",
            "تُجْزَىٰ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "وَقَالَ رَبُّكُمُ _____ أَسْتَجِبْ لَكُمْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِى سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
          "answer": "ٱدْعُونِىٓ",
          "options": [
            "ذُو",
            "ٱدْعُونِىٓ",
            "وَرَزَقَكُم",
            "رَّحْمَةً"
          ],
          "translation": "Call upon Me"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَقَالَ رَبُّكُمُ ٱدْعُونِىٓ _____ لَكُمْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِى سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
          "answer": "أَسْتَجِبْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "غَافِرِ",
            "أَسْتَجِبْ",
            "تُحْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "I will respond"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "وَقَالَ رَبُّكُمُ ٱدْعُونِىٓ أَسْتَجِبْ _____ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِى سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مِن",
            "لَكُمْ",
            "ظُلْمَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَقَالَ رَبُّكُمُ ٱدْعُونِىٓ أَسْتَجِبْ لَكُمْ _____ ٱلَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِى سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "قَبْلُ",
            "أَنَّهُمْ",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "وَقَالَ رَبُّكُمُ ٱدْعُونِىٓ أَسْتَجِبْ لَكُمْ إِنَّ _____ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِى سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِيَوْمِ",
            "قَوِىٌّ",
            "وَأَدْخِلْهُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "وَقَالَ رَبُّكُمُ ٱدْعُونِىٓ أَسْتَجِبْ لَكُمْ إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ عَنْ عِبَادَتِى سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
          "answer": "يَسْتَكْبِرُونَ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "عِلْمٌ"
          ],
          "translation": "(are) proud"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "وَقَالَ رَبُّكُمُ ٱدْعُونِىٓ أَسْتَجِبْ لَكُمْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ _____ عِبَادَتِى سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "تَكُ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "وَقَالَ رَبُّكُمُ ٱدْعُونِىٓ أَسْتَجِبْ لَكُمْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ _____ سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
          "answer": "عِبَادَتِى",
          "options": [
            "إِذَا",
            "عِبَادَتِى",
            "كُلَّ",
            "وَأَوْرَثْنَا"
          ],
          "translation": "worship Me"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "وَقَالَ رَبُّكُمُ ٱدْعُونِىٓ أَسْتَجِبْ لَكُمْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِى _____ جَهَنَّمَ دَاخِرِينَ",
          "answer": "سَيَدْخُلُونَ",
          "options": [
            "سَيَدْخُلُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْكَبِيرِ",
            "بِرَسُولِهِمْ"
          ],
          "translation": "will enter"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "وَقَالَ رَبُّكُمُ ٱدْعُونِىٓ أَسْتَجِبْ لَكُمْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِى سَيَدْخُلُونَ _____ دَاخِرِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "وَأُمِرْتُ",
            "جَهَنَّمَ",
            "إِيمَٰنُهُمْ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "وَقَالَ رَبُّكُمُ ٱدْعُونِىٓ أَسْتَجِبْ لَكُمْ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِى سَيَدْخُلُونَ جَهَنَّمَ _____",
          "answer": "دَاخِرِينَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "دَاخِرِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(in) humiliation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "40:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 868,
          "question": "_____ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "قَالُوا۟",
            "جَبَّارٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "ٱللَّهُ _____ جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "عَلَيْكُم",
            "نَكُن"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "مُّرْتَابٌ",
            "ﰥ",
            "فَٱصْبِرْ"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ _____ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
            "لَكُمُ",
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ _____ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "يَقُولُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تَبَعًا"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ _____ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لِتَسْكُنُوا۟",
          "options": [
            "لِتَسْكُنُوا۟",
            "مِّنَ",
            "يُخْرِجُكُمْ",
            "وَجَٰدَلُوا۟"
          ],
          "translation": "that you may rest"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ _____ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "فِيهِ",
            "يُرِيكُمْ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ _____ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "مُبْصِرًا",
          "options": [
            "يُظْهِرَ",
            "مُبْصِرًا",
            "جَعَلَ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "giving visibility"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا _____ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ _____ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ _____ فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَذُو",
          "options": [
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "لَذُو",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "(is) Full (of) Bounty"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو _____ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَضْلٍ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "رَّحْمَةً",
            "ذَكَرٍ",
            "فَضْلٍ"
          ],
          "translation": "(is) Full (of) Bounty"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ _____ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "يُبَدِّلَ",
            "سَيَدْخُلُونَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "رَبُّ",
            "ءَايَٰتِ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلْعِبَادِ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "فَٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "بِحَمْدِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "خَٰلِقُ",
            "جَهَنَّمَ",
            "دُعَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "رُسُلَنَا",
            "فَأَخَذْتُهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ ٱللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "أَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "give thanks"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "40:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 888,
          "question": "_____ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمُ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "ذَٰلِكُمُ _____ رَبُّكُمْ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱللَّهُ",
            "لَكُمُ",
            "ضَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ _____ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "شَدِيدِ",
            "ﰀ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ _____ كُلِّ شَىْءٍ لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "خَٰلِقُ",
          "options": [
            "لَن",
            "فَضْلٍ",
            "خَٰلِقُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(the) Creator"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ خَٰلِقُ _____ شَىْءٍ لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "مِثْلَهَا",
            "كُلِّ",
            "ٱلْعَلِيمِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) all"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ خَٰلِقُ كُلِّ _____ لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "كَانَ",
            "قَبْلِكَ",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "لَّآ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ﰣ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ لَّآ _____ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "قَرَارًا",
            "فِى",
            "ﰦ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ لَّآ إِلَٰهَ _____ هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنِّى",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "عَذَابَ",
            "كُن",
            "رَأَوْا۟"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ تُؤْفَكُونَ",
          "answer": "فَأَنَّىٰ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "وَمَا",
            "فَأَنَّىٰ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "So how"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ _____",
          "answer": "تُؤْفَكُونَ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ٱقْتُلُوٓا۟",
            "تُؤْفَكُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "are you deluded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "40:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 900,
          "question": "_____ يُؤْفَكُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "فِىٓ",
            "قُوَّةً",
            "يَسْتَهْزِءُونَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "يُؤْفَكُ",
          "options": [
            "قَضَىٰٓ",
            "ﰵ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "يُؤْفَكُ"
          ],
          "translation": "were deluded"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "كَذَٰلِكَ يُؤْفَكُ _____ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَآ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "كَذَٰلِكَ يُؤْفَكُ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "مُشْرِكِينَ",
            "قَبْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "were "
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "كَذَٰلِكَ يُؤْفَكُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ _____ ٱللَّهِ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "بَعْدِهِمْ",
            "جَرَمَ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "كَذَٰلِكَ يُؤْفَكُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ يَجْحَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰊ",
            "أَلَمْ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "كَذَٰلِكَ يُؤْفَكُ ٱلَّذِينَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "يَجْحَدُونَ",
          "options": [
            "يَجْحَدُونَ",
            "عَمِلَ",
            "لَهُ",
            "فَسَتَذْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "rejecting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "40:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 907,
          "question": "_____ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِّثْلَ",
            "ٱلَّذِى",
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "ٱللَّهُ _____ جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "بَعْدِهِمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "صَادِقًا"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "رَأَوْا۟",
            "فَٱدْعُوا۟",
            "إِلَى",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ _____ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "فَلَا",
            "جَعَلَ",
            "ٱلْعِلْمِ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ _____ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ _____ وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَرَارًا",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "فِى",
            "قَرَارًا",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "a place of settlement"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا _____ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "وَٱلسَّمَآءَ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "وَقَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "and the sky"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ _____ وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِنَآءً",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تُدْعَوْنَ",
            "وَتَدْعُونَنِىٓ",
            "بِنَآءً"
          ],
          "translation": "a canopy"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً _____ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَصَوَّرَكُمْ",
          "options": [
            "مِثْلَهَا",
            "رَحِمْتَهُۥ",
            "وَصَوَّرَكُمْ",
            "ٱلْأَشْهَٰدُ"
          ],
          "translation": "and He formed you"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ _____ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَأَحْسَنَ",
          "options": [
            "فَأَحْسَنَ",
            "حَوْلَهُۥ",
            "مِن",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "and perfected"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ _____ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "صُوَرَكُمْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ﱁ",
            "إِذْ",
            "صُوَرَكُمْ"
          ],
          "translation": "your forms"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ _____ مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَرَزَقَكُم",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "وَرَزَقَكُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَبْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "and provided you"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم _____ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ _____ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "تَرَ",
            "يَأْتِىَ"
          ],
          "translation": "the good things"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ _____ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمُ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْبَصِيرُ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ _____ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَٱدْعُوهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَخَسِرَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ _____ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "وَبِمَآ",
            "رَبُّكُمْ",
            "هِىَ",
            "رَأَوْا۟"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ _____ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَتَبَارَكَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَمِنْهَا",
            "مِّنَ",
            "فَتَبَارَكَ"
          ],
          "translation": "Then blessed (is)"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ _____ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "خَلْقِ",
            "ٱلدَّرَجَٰتِ",
            "جَعَلَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "رَبُّ",
            "نُهِيتُ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَٱلسَّمَآءَ بِنَآءً وَصَوَّرَكُمْ فَأَحْسَنَ صُوَرَكُمْ وَرَزَقَكُم مِّنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ ذَٰلِكُمُ ٱللَّهُ رَبُّكُمْ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ رَبُّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "يُصِبْكُم",
            "مُوسَىٰ",
            "رَبُّكُمُ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "40:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 928,
          "question": "_____ ٱلْحَىُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مَرَدَّنَآ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِغَيْرِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "هُوَ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْحَىُّ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَوَلَمْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْحَىُّ"
          ],
          "translation": "(is) the Ever-Living"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "هُوَ ٱلْحَىُّ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "لَآ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "إِنَّ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "هُوَ ٱلْحَىُّ لَآ _____ إِلَّا هُوَ فَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "إِلَٰهَ",
            "رَبِّكَ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "هُوَ ٱلْحَىُّ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ فَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَّن",
            "إِلَّا",
            "كَذَّبَتْ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "هُوَ ٱلْحَىُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ فَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "بِشَىْءٍ",
            "غَافِرِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "هُوَ ٱلْحَىُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَٱدْعُوهُ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "فَٱدْعُوهُ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "so call Him"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "هُوَ ٱلْحَىُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱدْعُوهُ _____ لَهُ ٱلدِّينَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مُخْلِصِينَ",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "بِهِۦ",
            "وَعِلْمًا",
            "مُخْلِصِينَ"
          ],
          "translation": "(being) sincere"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "هُوَ ٱلْحَىُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ _____ ٱلدِّينَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "لِّمَنِ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "هُوَ ٱلْحَىُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ _____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلدِّينَ",
          "options": [
            "ٱلدِّينَ",
            "يُؤْمِنُ",
            "كَٰظِمِينَ",
            "أَقْتُلْ"
          ],
          "translation": "(in) the religion"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "هُوَ ٱلْحَىُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ _____ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "عَلَيْكَ",
            "لِرَسُولٍ"
          ],
          "translation": "All praise (be)"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "هُوَ ٱلْحَىُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ ٱلْحَمْدُ _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَقِهِمُ",
            "مِن",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "هُوَ ٱلْحَىُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "حَاجَةً",
            "رَبِّ",
            "مِنْهُمْ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "هُوَ ٱلْحَىُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱدْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ ٱلدِّينَ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "أَبْوَٰبَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "مُسْرِفٌ",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "40:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 942,
          "question": "_____ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "فَٱلْحُكْمُ",
            "ٱقْتُلُوٓا۟",
            "فَكَيْفَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "قُلْ _____ نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "شَىْءٍ",
            "إِنِّى",
            "وَعَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "قُلْ إِنِّى _____ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "نُهِيتُ",
          "options": [
            "نُهِيتُ",
            "بِـَٔالِ",
            "بِهِۦ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "[I] have been forbidden"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ _____ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "أَنْ",
            "ﰔ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ _____ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَعْبُدَ",
          "options": [
            "أَعْبُدَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَل",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "worship"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ _____ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كُن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِهِۦ",
            "أَجَلًا"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "هُم",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "you call"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كَيْدُ",
            "لَهُ",
            "مِن",
            "نَّدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن _____ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "أَوَلَمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَتَٰعٌ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ _____ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَلَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا _____ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "جَآءَنِىَ",
          "options": [
            "جَآءَنِىَ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "كَلِمَتُ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "have come to me"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ _____ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْبَيِّنَٰتُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "رُسُلُهُم",
            "ٱلْبَيِّنَٰتُ",
            "لِيُنذِرَ"
          ],
          "translation": "the clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ _____ رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "دِينَكُمْ",
            "ٱلْحَمِيمِ",
            "أَمْرِىٓ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن _____ وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَّبِّى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "رَّبِّى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَصُدَّ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى _____ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَأُمِرْتُ",
          "options": [
            "وَقَابِلِ",
            "عَنِ",
            "وَأُمِرْتُ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "and I am commanded"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ _____ أُسْلِمَ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "أَسْتَجِبْ",
            "أَنْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ _____ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أُسْلِمَ",
          "options": [
            "ٱثْنَتَيْنِ",
            "فِى",
            "أُسْلِمَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "submit"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِرَبِّ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنُ",
            "لِرَبِّ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "سَبِيلَ"
          ],
          "translation": "to (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "قُلْ إِنِّى نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَمَّا جَآءَنِىَ ٱلْبَيِّنَٰتُ مِن رَّبِّى وَأُمِرْتُ أَنْ أُسْلِمَ لِرَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "إِلَّا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "40:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 962,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَٱلسَّلَٰسِلُ",
            "ٱثْنَتَيْنِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "هُوَ _____ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱللَّهَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "خَلَقَكُم",
          "options": [
            "أَدْخِلُوٓا۟",
            "ٱدْخُلُوٓا۟",
            "خَلَقَكُم",
            "وَصَوَّرَكُمْ"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم _____ تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "فَضْلٍ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن _____ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تُرَابٍ",
          "options": [
            "يَكْتُمُ",
            "قَبْلِكَ",
            "جَعَلَ",
            "تُرَابٍ"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ _____ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَمْرِهِۦ",
            "ﰆ",
            "فِى",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ _____ نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فِى",
            "حَاجَةً",
            "مِن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن _____ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "نُّطْفَةٍ",
          "options": [
            "نُّطْفَةٍ",
            "غَافِرِ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "صُوَرَكُمْ"
          ],
          "translation": "a semen-drop"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ _____ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ثُمَّ",
            "قَبْلِكَ",
            "تُجْزَىٰ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ _____ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "مِنْ",
            "ﰥ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ _____ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَقَةٍ",
          "options": [
            "رَفِيعُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَقَةٍ",
            "لَخَلْقُ"
          ],
          "translation": "a clinging substance"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ _____ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَمْرُ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ثُمَّ",
            "يُضِلُّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ _____ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يُخْرِجُكُمْ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "يُخْرِجُكُمْ"
          ],
          "translation": "He brings you out"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ _____ ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "طِفْلًا",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "لَخَلْقُ",
            "وَتَدْعُونَنِىٓ",
            "طِفْلًا"
          ],
          "translation": "(as) a child"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا _____ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَأَحْيَيْتَنَا",
            "وَمَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ _____ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِتَبْلُغُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَسْبَٰبَ",
            "مُتَكَبِّرٍ",
            "لِتَبْلُغُوٓا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "lets you reach"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ _____ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَشُدَّكُمْ",
          "options": [
            "تُدْعَوْنَ",
            "أَشُدَّكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "سَيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "your maturity"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ _____ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "نَفْسٍۭ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ _____ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِتَكُونُوا۟",
          "options": [
            "يَوْمًا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لِتَكُونُوا۟",
            "يُصْرَفُونَ"
          ],
          "translation": "lets you become"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ _____ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "شُيُوخًا",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "وَلَقَدْ",
            "يَدْعُونَ",
            "شُيُوخًا"
          ],
          "translation": "old "
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا _____ مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمِنكُم",
          "options": [
            "وَمِنكُم",
            "يَطْبَعُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "and among you"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم _____ يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "فَٱدْعُوهُ",
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن _____ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يُتَوَفَّىٰ",
          "options": [
            "يُتَوَفَّىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَٰهَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "dies"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ _____ قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَلَهُمُ",
            "ﱀ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "before "
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن _____ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مُتَكَبِّرٍ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "before "
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ _____ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلِتَبْلُغُوٓا۟",
          "options": [
            "وَلِتَبْلُغُوا۟",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "إِلَٰهَ",
            "وَلِتَبْلُغُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and lets you reach"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ _____ مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَجَلًا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "سَيِّئَةً",
            "مُّؤْمِنٌ",
            "أَجَلًا"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا _____ وَلَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "مُّسَمًّى",
            "عَذَابَ",
            "لِّمَنِ",
            "ٱلْعَلِيمِ"
          ],
          "translation": "specified"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "ﱔ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "ﰹ",
            "تُنكِرُونَ"
          ],
          "translation": "and that you may"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ يُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ ثُمَّ لِتَكُونُوا۟ شُيُوخًا وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ مِن قَبْلُ وَلِتَبْلُغُوٓا۟ أَجَلًا مُّسَمًّى وَلَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "بِهِۦ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "40:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 992,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ﰽ",
            "هُوَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "هُوَ _____ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "سَٰحِرٌ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَمَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "يُحْىِۦ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَهُمْ",
            "يُحْىِۦ"
          ],
          "translation": "gives life"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ _____ فَإِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "وَيُمِيتُ",
          "options": [
            "وَيُمِيتُ",
            "لَّا",
            "ﰞ",
            "ٱثْنَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "and causes death"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ _____ قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "ﰹ",
            "فَإِذَا",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَإِذَا _____ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "قَضَىٰٓ",
          "options": [
            "قَضَىٰٓ",
            "لَهُۥ",
            "أَدْعُوكُمْ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "He decrees"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَىٰٓ _____ فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "a matter"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا _____ يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "ﰎ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا _____ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "يَقُولُ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "He says"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ _____ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "لَهُۥ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ _____ فَيَكُونُ",
          "answer": "كُن",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "فَلَمْ",
            "كُن"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ فَإِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن _____",
          "answer": "فَيَكُونُ",
          "options": [
            "فَيَكُونُ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "كَيْدُ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "and it is"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "40:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "_____ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "رَبِّىَ",
            "أَلَمْ",
            "حِسَابٍ",
            "يُجَٰدِلُونَ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "أَلَمْ _____ إِلَى ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "أَشُدَّكُمْ",
            "تَرَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "مَكَرُوا۟",
            "وَرَبِّكُم",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "[to]"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى _____ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "لَآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَدْعُوكُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ _____ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
          "answer": "يُجَٰدِلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "بَأْسَنَا",
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "dispute"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ _____ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "فِىٓ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ _____ ٱللَّهِ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "كَٰذِبًا",
            "عَنَّا"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ _____ أَنَّىٰ يُصْرَفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تَدْعُونَنِى",
            "تُخْفِى",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ _____ يُصْرَفُونَ",
          "answer": "أَنَّىٰ",
          "options": [
            "أَمَتَّنَا",
            "ٱللَّهُ",
            "أَنَّىٰ",
            "كَبُرَ"
          ],
          "translation": "How"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ يُجَٰدِلُونَ فِىٓ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ أَنَّىٰ _____",
          "answer": "يُصْرَفُونَ",
          "options": [
            "يُصْرَفُونَ",
            "وَأَنَّ",
            "ﰇ",
            "وَيَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "they are turned away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "40:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "_____ كَذَّبُوا۟ بِٱلْكِتَٰبِ وَبِمَآ أَرْسَلْنَا بِهِۦ رُسُلَنَا فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱثْنَتَيْنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ بِٱلْكِتَٰبِ وَبِمَآ أَرْسَلْنَا بِهِۦ رُسُلَنَا فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "ﰩ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْعِبَادِ"
          ],
          "translation": "deny"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ _____ وَبِمَآ أَرْسَلْنَا بِهِۦ رُسُلَنَا فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِٱلْكِتَٰبِ _____ أَرْسَلْنَا بِهِۦ رُسُلَنَا فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَبِمَآ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "وَعْدَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَبِمَآ"
          ],
          "translation": "and with what"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِٱلْكِتَٰبِ وَبِمَآ _____ بِهِۦ رُسُلَنَا فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "فِرْعَوْنُ",
            "أَكْثَرَ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِٱلْكِتَٰبِ وَبِمَآ أَرْسَلْنَا _____ رُسُلَنَا فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "وَاقٍ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِٱلْكِتَٰبِ وَبِمَآ أَرْسَلْنَا بِهِۦ _____ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "رُسُلَنَا",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ﰜ",
            "تَكُ",
            "رُسُلَنَا"
          ],
          "translation": "Our Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِٱلْكِتَٰبِ وَبِمَآ أَرْسَلْنَا بِهِۦ رُسُلَنَا _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "but soon"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَذَّبُوا۟ بِٱلْكِتَٰبِ وَبِمَآ أَرْسَلْنَا بِهِۦ رُسُلَنَا فَسَوْفَ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "وَعْدَ",
            "يُضِلُّ"
          ],
          "translation": "they will know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "40:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "_____ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَٰقِهِمْ وَٱلسَّلَٰسِلُ يُسْحَبُونَ",
          "answer": "إِذِ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "وَعَدتَّهُمْ",
            "إِذِ",
            "يُظْهِرَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "إِذِ _____ فِىٓ أَعْنَٰقِهِمْ وَٱلسَّلَٰسِلُ يُسْحَبُونَ",
          "answer": "ٱلْأَغْلَٰلُ",
          "options": [
            "ٱلْأَغْلَٰلُ",
            "ﰥ",
            "ٱللَّهُ",
            "سَيِّئَةً"
          ],
          "translation": "the iron collars"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "إِذِ ٱلْأَغْلَٰلُ _____ أَعْنَٰقِهِمْ وَٱلسَّلَٰسِلُ يُسْحَبُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "وَقَالَ",
            "عِلْمٌ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(will be) around"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "إِذِ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ _____ وَٱلسَّلَٰسِلُ يُسْحَبُونَ",
          "answer": "أَعْنَٰقِهِمْ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "بَصِيرٌۢ",
            "أَعْنَٰقِهِمْ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "their necks"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "إِذِ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَٰقِهِمْ _____ يُسْحَبُونَ",
          "answer": "وَٱلسَّلَٰسِلُ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱلسَّلَٰسِلُ",
            "فِى",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "and the chains"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "إِذِ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَٰقِهِمْ وَٱلسَّلَٰسِلُ _____",
          "answer": "يُسْحَبُونَ",
          "options": [
            "يُسْحَبُونَ",
            "هُم",
            "سَرِيعُ",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "they will be dragged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "40:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "_____ ٱلْحَمِيمِ ثُمَّ فِى ٱلنَّارِ يُسْجَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "فِى",
            "ءَايَٰتِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "فِى _____ ثُمَّ فِى ٱلنَّارِ يُسْجَرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَمِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْقَهَّارِ",
            "يَوْمَ",
            "لَا",
            "ٱلْحَمِيمِ"
          ],
          "translation": "the boiling water"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "فِى ٱلْحَمِيمِ _____ فِى ٱلنَّارِ يُسْجَرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "عَدْنٍ",
            "ثُمَّ",
            "يُضِلُّ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "فِى ٱلْحَمِيمِ ثُمَّ _____ ٱلنَّارِ يُسْجَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "جَآءَنِىَ",
            "رَجُلًا",
            "فِى",
            "وَجَٰدَلُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "فِى ٱلْحَمِيمِ ثُمَّ فِى _____ يُسْجَرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "مَنَٰفِعُ",
            "يَعْلَمُ",
            "إِلَى",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "فِى ٱلْحَمِيمِ ثُمَّ فِى ٱلنَّارِ _____",
          "answer": "يُسْجَرُونَ",
          "options": [
            "يُسْجَرُونَ",
            "ءَابَآئِهِمْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "they will be burned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "40:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "_____ قِيلَ لَهُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَبْوَٰبَ",
            "أَخَافُ",
            "وَعِلْمًا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "ثُمَّ _____ لَهُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "قَدْ",
            "قِيلَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "it will be said"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ _____ أَيْنَ مَا كُنتُمْ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَذُرِّيَّٰتِهِمْ",
            "فَلَا",
            "لِىٓ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لَهُمْ _____ مَا كُنتُمْ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَيْنَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "رَبُّكُمْ",
            "أَيْنَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "Where"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لَهُمْ أَيْنَ _____ كُنتُمْ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰝ",
            "قَبْلُ",
            "مَا",
            "يُخَفِّفْ"
          ],
          "translation": "(is) that which"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لَهُمْ أَيْنَ مَا _____ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "هُمْ",
            "وَٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "ثُمَّ قِيلَ لَهُمْ أَيْنَ مَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "تُشْرِكُونَ",
            "فَيَقُولُ",
            "رَبُّ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "associate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "40:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "_____ دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِن",
            "ﰜ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Other than"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "مِن _____ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُنتُمْ",
            "شَدِيدُ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "Other than"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "مِن دُونِ _____ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْيُنِ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "قَالُوا۟",
            "بِمَا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ _____ عَنَّا بَل لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ضَلُّوا۟",
          "options": [
            "يَكُ",
            "وَمَنْ",
            "ضَلُّوا۟",
            "تَابُوا۟"
          ],
          "translation": "They have departed"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ _____ بَل لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَنَّا",
          "options": [
            "يُؤْفَكُ",
            "لَيْسَ",
            "ﰺ",
            "عَنَّا"
          ],
          "translation": "from us"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا _____ لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بَل",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "بَل",
            "ٱلرَّشَادِ",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل _____ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "مَآ",
            "ﱑ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل لَّمْ _____ نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "نَكُن",
          "options": [
            "مُدْبِرِينَ",
            "لَا",
            "عَلَى",
            "نَكُن"
          ],
          "translation": "we used to"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل لَّمْ نَكُن _____ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "نَّدْعُوا۟",
          "options": [
            "هُوَ",
            "نَّدْعُوا۟",
            "ضَلُّوا۟",
            "وَأَوْرَثْنَا"
          ],
          "translation": "[we] call"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ _____ قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَذَٰلِكَ",
            "كَذَّابٌ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن _____ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "قَبْلُ",
            "وَأَوْرَثْنَا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ _____ كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "قُلْتُمْ",
            "لَكُمْ",
            "لَمَقْتُ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا _____ يُضِلُّ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "إِلَٰهَ",
            "وَءَاثَارًا"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يُضِلُّ",
          "options": [
            "يُضِلُّ",
            "ٱللَّعْنَةُ",
            "يَعْلَمُ",
            "فَوَقَىٰهُ"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ظُلْمَ",
            "وَهُوَ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالُوا۟ ضَلُّوا۟ عَنَّا بَل لَّمْ نَكُن نَّدْعُوا۟ مِن قَبْلُ شَيْـًٔا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "مِثْلَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "40:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "_____ بِمَا كُنتُمْ تَفْرَحُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَمْرَحُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُم",
          "options": [
            "ٱلْحَىُّ",
            "ذَٰلِكُم",
            "فَٱصْبِرْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "That was"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "ذَٰلِكُم _____ كُنتُمْ تَفْرَحُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَمْرَحُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "إِذِ",
            "إِلَى",
            "وَيُنَزِّلُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "ذَٰلِكُم بِمَا _____ تَفْرَحُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَمْرَحُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "رَبِّىَ",
            "وَسُلْطَٰنٍ",
            "كُنتُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "ذَٰلِكُم بِمَا كُنتُمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَمْرَحُونَ",
          "answer": "تَفْرَحُونَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَشَدَّ",
            "تَفْرَحُونَ",
            "فَرِحُوا۟"
          ],
          "translation": "rejoice"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "ذَٰلِكُم بِمَا كُنتُمْ تَفْرَحُونَ _____ ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَمْرَحُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَأَظُنُّهُۥ",
            "فَلَمَّا",
            "مُّؤْمِنٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "ذَٰلِكُم بِمَا كُنتُمْ تَفْرَحُونَ فِى _____ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَمْرَحُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱسْتَكْبَرُوٓا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "تُحْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "ذَٰلِكُم بِمَا كُنتُمْ تَفْرَحُونَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَمْرَحُونَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "يَوْمًا",
            "بِغَيْرِ",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "ذَٰلِكُم بِمَا كُنتُمْ تَفْرَحُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ _____ وَبِمَا كُنتُمْ تَمْرَحُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "right"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "ذَٰلِكُم بِمَا كُنتُمْ تَفْرَحُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ _____ كُنتُمْ تَمْرَحُونَ",
          "answer": "وَبِمَا",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "وَبِمَا",
            "مِنْهُم",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and because"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "ذَٰلِكُم بِمَا كُنتُمْ تَفْرَحُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا _____ تَمْرَحُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "يُضِلُّ",
            "كُنتُمْ",
            "أَمْرِىٓ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "ذَٰلِكُم بِمَا كُنتُمْ تَفْرَحُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَمْرَحُونَ",
          "options": [
            "أَتَقْتُلُونَ",
            "تَمْرَحُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "be insolent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "40:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "_____ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "ٱدْخُلُوٓا۟",
          "options": [
            "عَنَّا",
            "ٱلتَّوْبِ",
            "يُصِبْكُم",
            "ٱدْخُلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Enter"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "ٱدْخُلُوٓا۟ _____ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "أَبْوَٰبَ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "أَبْوَٰبَ",
            "جَعَلَ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "(the) gates"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "ٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "قُلْتُمْ",
            "ظُلْمًا",
            "يَحْمِلُونَ"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "ٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ _____ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "يَدْعُونَ",
            "مَرَدَّنَآ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "(to) abide forever"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "ٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ _____ فَبِئْسَ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "إِن",
            "فِيهَا",
            "يَتَحَآجُّونَ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "ٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ مَثْوَى ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "فَبِئْسَ",
          "options": [
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "وَأَنَّ",
            "يَعِدُكُمْ",
            "فَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "and wretched is"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "ٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ _____ ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "answer": "مَثْوَى",
          "options": [
            "تَدْعُونَنِى",
            "عَلَى",
            "مَثْوَى",
            "وَعَادٍ"
          ],
          "translation": "(the) abode"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "ٱدْخُلُوٓا۟ أَبْوَٰبَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا فَبِئْسَ مَثْوَى _____",
          "answer": "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
          "options": [
            "يَكْتُمُ",
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
            "تُوَلُّونَ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the arrogant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "40:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "_____ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "فَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "أَدْعُوكُمْ",
            "جَنَّٰتِ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "فَٱصْبِرْ"
          ],
          "translation": "So be patient"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "فَٱصْبِرْ _____ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "إِنَّ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ _____ ٱللَّهِ حَقٌّ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّذِى",
            "وَعْدَ",
            "تُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "(the) Promise"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ _____ حَقٌّ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "وَعَشِيًّا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ _____ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "حَقٌّ",
          "options": [
            "حَقٌّ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّثْلَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ _____ نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "فَإِمَّا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِّنَ",
            "فَإِمَّا",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "And whether"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَإِمَّا _____ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "نُرِيَنَّكَ",
          "options": [
            "وَيُرِيكُمْ",
            "تُؤْفَكُونَ",
            "نُرِيَنَّكَ",
            "لَءَاتِيَةٌ"
          ],
          "translation": "We show you"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ _____ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "بَعْضَ",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "ﰿ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "some"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ _____ نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "كَذَّابٌ",
            "إِنَّ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى _____ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "نَعِدُهُمْ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَا",
            "ﰄ",
            "نَعِدُهُمْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "We have promised them"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ _____ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "رَجُلًا",
            "ﱂ",
            "وَحْدَهُۥ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ _____ فَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
          "options": [
            "ءَامَنَ",
            "وَعَلَى",
            "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "We cause you to die"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ _____ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "فَإِلَيْنَا",
          "options": [
            "فَإِلَيْنَا",
            "ثُمَّ",
            "رُسُلَنَا",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "then to Us"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا _____",
          "answer": "يُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "فَإِلَيْنَا",
            "هُم",
            "يُرْجَعُونَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "they will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "40:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "تَقِ",
            "وَلَقَدْ",
            "مِّن",
            "لِتَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "وَلَقَدْ _____ رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "بِأَنَّهُۥٓ",
            "حِسَابٍ",
            "فَهَلْ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "We have sent"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "رُسُلًا",
          "options": [
            "يَوْمًا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ثُمَّ",
            "رُسُلًا"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا _____ قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "تَمْرَحُونَ",
            "مِّن",
            "قَالُوا۟",
            "يَوْمًا"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن _____ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "ٱلضُّعَفَٰٓؤُا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "كِبْرٌ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ _____ مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "مِنْهُم",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "مِنْهُم",
            "سَبِيلَ",
            "ٱثْنَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "Among them"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم _____ قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "مَّن",
            "إِلَّا",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(are) who "
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن _____ عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "قَصَصْنَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَقْتُلْ",
            "قَصَصْنَا",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "We have related"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا _____ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْهَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ _____ مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "وَثَمُودَ",
            "ﱅ",
            "وَمِنْهُم",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "and among them"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم _____ لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَلَا",
            "مَّن",
            "يُنِيبُ"
          ],
          "translation": "(are) who "
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن _____ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "وَذِكْرَىٰ",
            "يَتَذَكَّرُ",
            "لَّمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ _____ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "نَقْصُصْ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "نَقْصُصْ",
            "إِن",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "We have related"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ _____ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "وَمَا",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ _____ كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يُنَادَوْنَ",
            "أَجَلًا",
            "هُوَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا _____ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَاقٍ",
            "ٱلْكَبِيرِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ _____ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "لِرَسُولٍ",
          "options": [
            "لِرَسُولٍ",
            "لَآ",
            "قُوَّةً",
            "مَعْذِرَتُهُمْ"
          ],
          "translation": "for any Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ _____ يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَجَٰدَلُوا۟",
            "وَمِنْهُم",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن _____ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "يَأْتِىَ",
          "options": [
            "يَأْتِىَ",
            "شُيُوخًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "he brings"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ _____ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَةٍ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "وَقَالَ",
            "فِى",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ _____ بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يُسْحَبُونَ",
            "يَسِيرُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا _____ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "يُنَادَوْنَ",
            "لَيْسَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "by (the) permission"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ _____ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ظَٰهِرِينَ",
            "لِىٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ _____ جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "طِفْلًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا _____ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "أَبْلُغُ",
            "تَأْكُلُونَ",
            "جَآءَ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ _____ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "أَمْرُ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "أَمْرُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) Command"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ _____ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "وَقَالَ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ _____ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "قُضِىَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "بَيْنَ",
            "عَلَى",
            "قُضِىَ"
          ],
          "translation": "it will be decided"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ _____ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَحَاقَ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ _____ هُنَالِكَ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "وَخَسِرَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَخَسِرَ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "and will lose"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ _____ ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "answer": "هُنَالِكَ",
          "options": [
            "ٱثْنَتَيْنِ",
            "هُنَالِكَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "there"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ مِنْهُم مَّن قَصَصْنَا عَلَيْكَ وَمِنْهُم مَّن لَّمْ نَقْصُصْ عَلَيْكَ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُ ٱللَّهِ قُضِىَ بِٱلْحَقِّ وَخَسِرَ هُنَالِكَ _____",
          "answer": "ٱلْمُبْطِلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَكَبِّرِينَ",
            "سَيِّـَٔاتِ",
            "ٱلْمُبْطِلُونَ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "the falsifiers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "40:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "_____ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمَ لِتَرْكَبُوا۟ مِنْهَا وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِأَنَّهُۥٓ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "ٱللَّهُ _____ جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمَ لِتَرْكَبُوا۟ مِنْهَا وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "قُلْتُمْ",
            "لَكُم",
            "أَجَلًا"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمَ لِتَرْكَبُوا۟ مِنْهَا وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَعَلَ",
            "أَعْنَٰقِهِمْ"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ _____ ٱلْأَنْعَٰمَ لِتَرْكَبُوا۟ مِنْهَا وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "ٱلْأَسْبَٰبَ",
            "جَرَمَ",
            "أُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ _____ لِتَرْكَبُوا۟ مِنْهَا وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَنْعَٰمَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلْأَنْعَٰمَ",
            "ﰹ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "the cattle"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمَ _____ مِنْهَا وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "لِتَرْكَبُوا۟",
          "options": [
            "لِتَرْكَبُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "يُوسُفُ",
            "أَدْعُوكُمْ"
          ],
          "translation": "that you may ride"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمَ لِتَرْكَبُوا۟ _____ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "مِنْهَا",
            "ٱبْنِ",
            "تُنكِرُونَ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمَ لِتَرْكَبُوا۟ مِنْهَا _____ تَأْكُلُونَ",
          "answer": "وَمِنْهَا",
          "options": [
            "حَوْلَهُۥ",
            "وَإِن",
            "كَيْدُ",
            "وَمِنْهَا"
          ],
          "translation": "and some of them"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمَ لِتَرْكَبُوا۟ مِنْهَا وَمِنْهَا _____",
          "answer": "تَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "فَأَحْسَنَ",
            "تَأْكُلُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "you eat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "40:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "_____ فِيهَا مَنَٰفِعُ وَلِتَبْلُغُوا۟ عَلَيْهَا حَاجَةً فِى صُدُورِكُمْ وَعَلَيْهَا وَعَلَى ٱلْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَكُمْ",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "And for you"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "وَلَكُمْ _____ مَنَٰفِعُ وَلِتَبْلُغُوا۟ عَلَيْهَا حَاجَةً فِى صُدُورِكُمْ وَعَلَيْهَا وَعَلَى ٱلْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَإِن",
            "فِيهَا",
            "عَنَّا",
            "جَآءَكُم"
          ],
          "translation": "in them"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا _____ وَلِتَبْلُغُوا۟ عَلَيْهَا حَاجَةً فِى صُدُورِكُمْ وَعَلَيْهَا وَعَلَى ٱلْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "مَنَٰفِعُ",
          "options": [
            "نَّدْعُوا۟",
            "مَنَٰفِعُ",
            "لَءَاتِيَةٌ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) benefits"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ _____ عَلَيْهَا حَاجَةً فِى صُدُورِكُمْ وَعَلَيْهَا وَعَلَى ٱلْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "وَلِتَبْلُغُوا۟",
          "options": [
            "وَلِتَبْلُغُوا۟",
            "فَيَكُونُ",
            "لِتَسْكُنُوا۟",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "and that you may reach"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ وَلِتَبْلُغُوا۟ _____ حَاجَةً فِى صُدُورِكُمْ وَعَلَيْهَا وَعَلَى ٱلْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "فَٱدْعُوا۟",
            "وَيَوْمَ",
            "عَلَيْهَا",
            "يَكْتُمُ"
          ],
          "translation": "through them"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ وَلِتَبْلُغُوا۟ عَلَيْهَا _____ فِى صُدُورِكُمْ وَعَلَيْهَا وَعَلَى ٱلْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "حَاجَةً",
          "options": [
            "وَيُؤْمِنُونَ",
            "وَاقٍ",
            "ﰛ",
            "حَاجَةً"
          ],
          "translation": "a need"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ وَلِتَبْلُغُوا۟ عَلَيْهَا حَاجَةً _____ صُدُورِكُمْ وَعَلَيْهَا وَعَلَى ٱلْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلطَّوْلِ",
            "فِى",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(that is) in"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ وَلِتَبْلُغُوا۟ عَلَيْهَا حَاجَةً فِى _____ وَعَلَيْهَا وَعَلَى ٱلْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "صُدُورِكُمْ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "فَإِنَّمَا",
            "صُدُورِكُمْ"
          ],
          "translation": "your breasts"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ وَلِتَبْلُغُوا۟ عَلَيْهَا حَاجَةً فِى صُدُورِكُمْ _____ وَعَلَى ٱلْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "وَعَلَيْهَا",
          "options": [
            "وَعَلَيْهَا",
            "عَلَقَةٍ",
            "تَكُ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "and upon them"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ وَلِتَبْلُغُوا۟ عَلَيْهَا حَاجَةً فِى صُدُورِكُمْ وَعَلَيْهَا _____ ٱلْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "تَدْعُونَنِىٓ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَعَلَى",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and upon"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ وَلِتَبْلُغُوا۟ عَلَيْهَا حَاجَةً فِى صُدُورِكُمْ وَعَلَيْهَا وَعَلَى _____ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكِ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "بِنَآءً",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "the ships"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ وَلِتَبْلُغُوا۟ عَلَيْهَا حَاجَةً فِى صُدُورِكُمْ وَعَلَيْهَا وَعَلَى ٱلْفُلْكِ _____",
          "answer": "تُحْمَلُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "حَكَمَ",
            "تُحْمَلُونَ",
            "ٱدْعُونِىٓ"
          ],
          "translation": "you are carried"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "40:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "_____ ءَايَٰتِهِۦ فَأَىَّ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُنكِرُونَ",
          "answer": "وَيُرِيكُمْ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "وَيُرِيكُمْ",
            "فَرِحُوا۟",
            "لِتَبْلُغُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And He shows you"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "وَيُرِيكُمْ _____ فَأَىَّ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُنكِرُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِأَنَّهُۥٓ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "وَيُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ _____ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ تُنكِرُونَ",
          "answer": "فَأَىَّ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱدْعُونِىٓ",
            "فَأَىَّ"
          ],
          "translation": "Then which"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "وَيُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ فَأَىَّ _____ ٱللَّهِ تُنكِرُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "نَفْسٍۭ",
            "أَن",
            "مُتَكَبِّرٍ"
          ],
          "translation": "(of the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "وَيُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ فَأَىَّ ءَايَٰتِ _____ تُنكِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "شُيُوخًا",
            "دُونِ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "وَيُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ فَأَىَّ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "تُنكِرُونَ",
          "options": [
            "تُنكِرُونَ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "وَمَن",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "will you deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "40:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "_____ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "أَفَلَمْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَفَلَمْ",
            "مَنْ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "Do they not"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "أَفَلَمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "يَسِيرُوا۟",
          "options": [
            "أَمْرِهِۦ",
            "مُتَكَبِّرٍ",
            "وَأَنَّ",
            "يَسِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "travel"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلتَّنَادِ",
            "لَا",
            "فَيَكُونُ"
          ],
          "translation": "through"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى _____ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "فَيَنظُرُوا۟",
          "options": [
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "وَمَا",
            "لَنَنصُرُ",
            "ٱلْمُبْطِلُونَ"
          ],
          "translation": "and see"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "رَبُّكُمُ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "هَادٍ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "كَانَ",
            "إِذْ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "قَصَصْنَا",
            "عَٰقِبَةُ",
            "فِى",
            "وَهَٰمَٰنَ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَدْنٍ",
            "تَّأْتِيهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "كَٰذِبًا",
            "وَأَدْخِلْهُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن _____ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "أَتَقْتُلُونَ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "أَهْدِيكُمْ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "إِلَى",
            "كَانُوٓا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "They were"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ _____ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "ﰼ",
            "هُنَالِكَ",
            "يَنصُرُنَا"
          ],
          "translation": "more numerous"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ _____ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "حَاجَةً",
            "مِنْهُمْ",
            "بِهِۦ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "than them"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ _____ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَأَشَدَّ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "وَلَقَدْ",
            "وَأَشَدَّ",
            "بَأْسَنَا"
          ],
          "translation": "and mightier"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ _____ وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "قُوَّةً",
          "options": [
            "قُوَّةً",
            "نَعِدُهُمْ",
            "يُضِلُّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(in) strength"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَءَاثَارًا",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "جَعَلَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَءَاثَارًا"
          ],
          "translation": "and impressions"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا _____ ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى _____ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "هُم",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "فَمَآ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "شَدِيدِ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ _____ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "أَغْنَىٰ",
          "options": [
            "أَغْنَىٰ",
            "ٱلْءَازِفَةِ",
            "إِنَّ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "availed"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ _____ مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "بِٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم _____ كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "فَٱدْعُوا۟",
            "مَّا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا _____ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "كَانُوا۟",
            "بَيْنَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَكْثَرَ مِنْهُمْ وَأَشَدَّ قُوَّةً وَءَاثَارًا فِى ٱلْأَرْضِ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "بِحَمْدِ",
            "رُسُلُهُم",
            "أَوْ",
            "يَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "40:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "_____ جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرِحُوا۟ بِمَا عِندَهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "وَرَزَقَكُم",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَبِمَآ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "فَلَمَّا _____ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرِحُوا۟ بِمَا عِندَهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "جَآءَتْهُمْ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "وَإِذْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرِحُوا۟ بِمَا عِندَهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "رُسُلُهُم",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "وَأُشْرِكَ",
            "مَّن",
            "رُسُلُهُم"
          ],
          "translation": "their Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم _____ فَرِحُوا۟ بِمَا عِندَهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْقُلُوبُ",
            "وَقَدْ",
            "مِنْ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ بِمَا عِندَهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "فَرِحُوا۟",
          "options": [
            "مُسْرِفٌ",
            "بِمَا",
            "فَرِحُوا۟",
            "عِلْمٌ"
          ],
          "translation": "they rejoiced"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرِحُوا۟ _____ عِندَهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ءَايَٰتِ",
            "بِمَا",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرِحُوا۟ بِمَا _____ مِّنَ ٱلْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "عِندَهُم",
          "options": [
            "وَمِنْهَا",
            "إِلَّا",
            "وَيَوْمَ",
            "عِندَهُم"
          ],
          "translation": "they had"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرِحُوا۟ بِمَا عِندَهُم _____ ٱلْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "شَدِيدُ",
            "ﰎ",
            "مِّنَ",
            "فَٱلْحُكْمُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرِحُوا۟ بِمَا عِندَهُم مِّنَ _____ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "ٱلْعِلْمِ",
          "options": [
            "قَلْبِ",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "قَالَ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرِحُوا۟ بِمَا عِندَهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ _____ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَحَاقَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "إِيمَٰنَهُۥٓ",
            "ﰏ",
            "وَحَاقَ"
          ],
          "translation": "and enveloped"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرِحُوا۟ بِمَا عِندَهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ وَحَاقَ _____ مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِم",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَانَت",
            "إِنَّمَا",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرِحُوا۟ بِمَا عِندَهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِم _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّن",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرِحُوا۟ بِمَا عِندَهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِم مَّا _____ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَسَبِّحْ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "دِينَكُمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرِحُوا۟ بِمَا عِندَهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "دَارُ",
            "لِتَرْكَبُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "[at it]"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَرِحُوا۟ بِمَا عِندَهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "تَمْرَحُونَ",
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "فَٱدْعُوهُ"
          ],
          "translation": "mock"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "40:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "_____ رَأَوْا۟ بَأْسَنَا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَحْدَهُۥ وَكَفَرْنَا بِمَا كُنَّا بِهِۦ مُشْرِكِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "أَكْبَرُ",
            "فَلَمَّا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "فَلَمَّا _____ بَأْسَنَا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَحْدَهُۥ وَكَفَرْنَا بِمَا كُنَّا بِهِۦ مُشْرِكِينَ",
          "answer": "رَأَوْا۟",
          "options": [
            "رَأَوْا۟",
            "لَن",
            "دُعِىَ",
            "أَبْلُغُ"
          ],
          "translation": "they saw"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْا۟ _____ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَحْدَهُۥ وَكَفَرْنَا بِمَا كُنَّا بِهِۦ مُشْرِكِينَ",
          "answer": "بَأْسَنَا",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "وَعِلْمًا",
            "بَأْسَنَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Our punishment"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا _____ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَحْدَهُۥ وَكَفَرْنَا بِمَا كُنَّا بِهِۦ مُشْرِكِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَأَدْخِلْهُمْ",
            "قُلْ",
            "مِّنَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا قَالُوٓا۟ _____ بِٱللَّهِ وَحْدَهُۥ وَكَفَرْنَا بِمَا كُنَّا بِهِۦ مُشْرِكِينَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "قَلْبِ",
            "فَيَكُونُ",
            "ءَامَنَّا",
            "فَأَخَذَهُمُ"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا _____ وَحْدَهُۥ وَكَفَرْنَا بِمَا كُنَّا بِهِۦ مُشْرِكِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَخَسِرَ",
            "أَوْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "بَأْسِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ _____ وَكَفَرْنَا بِمَا كُنَّا بِهِۦ مُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَحْدَهُۥ",
          "options": [
            "يَأْتِىَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِى",
            "وَحْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "Alone"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَحْدَهُۥ _____ بِمَا كُنَّا بِهِۦ مُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَكَفَرْنَا",
          "options": [
            "سُنَّتَ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "وَكَفَرْنَا",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "and we disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَحْدَهُۥ وَكَفَرْنَا _____ كُنَّا بِهِۦ مُشْرِكِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "بِمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَحْدَهُۥ وَكَفَرْنَا بِمَا _____ بِهِۦ مُشْرِكِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "كُنَّا",
            "مَرَدَّنَآ",
            "بَعْدِهِمْ"
          ],
          "translation": "we used to"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَحْدَهُۥ وَكَفَرْنَا بِمَا كُنَّا _____ مُشْرِكِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْغَفَّٰرِ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَحْدَهُۥ وَكَفَرْنَا بِمَا كُنَّا بِهِۦ _____",
          "answer": "مُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُشْرِكِينَ",
            "وَإِنِّى",
            "يَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "associate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "40:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "_____ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "فَلَمْ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "مَآ",
            "فَلَمْ",
            "وَحَاقَ"
          ],
          "translation": "But did not"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "فَلَمْ _____ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَكُ",
          "options": [
            "يَكُ",
            "لِخَزَنَةِ",
            "كَانُوا۟",
            "يُسْجَرُونَ"
          ],
          "translation": "But did not"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "فَلَمْ يَكُ _____ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَنفَعُهُمْ",
          "options": [
            "يَنفَعُهُمْ",
            "ﱇ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "benefit them"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ _____ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِيمَٰنُهُمْ",
          "options": [
            "أَتَىٰهُمْ",
            "ءَايَٰتِ",
            "إِيمَٰنُهُمْ",
            "نُهِيتُ"
          ],
          "translation": "their faith"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ _____ رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "أَن",
            "ﰒ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا _____ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "رَأَوْا۟",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "نَّدْعُوا۟",
            "رَأَوْا۟"
          ],
          "translation": "they saw"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ _____ سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بَأْسَنَا",
          "options": [
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "بَأْسَنَا",
            "وَعَادٍ"
          ],
          "translation": "Our punishment"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا _____ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "سُنَّتَ",
          "options": [
            "سُنَّتَ",
            "إِنَّ",
            "إِنِّىٓ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "(Such is the) Way"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ _____ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱدْعُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْحَمِيمِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ _____ قَدْ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى _____ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "قَدْ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(has) indeed"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ _____ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "خَلَتْ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "لِىٓ",
            "أَعْبُدَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "preceded"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ _____ عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "فَبِئْسَ",
            "لَهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ فِى _____ وَخَسِرَ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "مِن",
            "عِبَادِهِۦ",
            "وَعَلَى",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ _____ هُنَالِكَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَخَسِرَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَخَسِرَ",
            "نُوحٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And are lost"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ _____ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "هُنَالِكَ",
          "options": [
            "وَيُمِيتُ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "فَٱدْعُوا۟",
            "هُنَالِكَ"
          ],
          "translation": "there"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "فَلَمْ يَكُ يَنفَعُهُمْ إِيمَٰنُهُمْ لَمَّا رَأَوْا۟ بَأْسَنَا سُنَّتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى قَدْ خَلَتْ فِى عِبَادِهِۦ وَخَسِرَ هُنَالِكَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "إِيمَٰنُهُمْ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "سُوٓءُ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    }
  ]
}